Чемпионат:
4-й турнир по бескрылкам

Вид:
Л

Дата:
09-Aug-1999

Вопрос 1:
   Избитый муж пришел домой,
   Придерживая бинт у века.
   Жена спросила: - Что с тобой?
   - [...].

Ответ:
   Ночь, улица, фонарь, аптека

Автор:
Григорий Остров

Вопрос 2:
   Страдают ребятня и взрослые:
   Все время солнце, хоть бы тень!
   Сломался календарь на острове,
   [...].

Ответ:
   И дольше века длится день

Автор:
Григорий Остров

Вопрос 3:
   Иван Крылов собрался за границу.
   Но только он забрался в колесницу,
   Пришлось ему платить двойной билет:
   [...].

Ответ:
   Поэт в России больше, чем поэт

Автор:
Григорий Остров

Вопрос 4:
   Монахов черных робеет улица:
   Румата Эсторский в гневе страшен.
   Вот он, фехтуя "веером", рубится:
   "[...]!"

Ответ:
   Давненько не брал я в руки шашек

Автор:
Валентин Исраэлит

Вопрос 5:
   Натан Эйдельман на втором этаже
   В гостинице жил "Астория".
   На первом - Фоменко, [...
   ...].

Ответ:
   ... но это уже
   Совсем другая история

Комментарий:
Конечно, имеется в виду не Фоменко из "Секрета", а Фоменко,
опровергающий ход истории.

Автор:
Григорий Гольберг

Вопрос 6:
   Тор над полем унылым
   Заливается воем:
   - На исходе все силы,
   [...].

Ответ:
   Один в поле не воин (с ударением на "О" в слове "Один")

Автор:
Алена Александрова

Вопрос 7:
   Вот представьте пейзаж - деревца как свечки,
   Слышен стук молотка возле тихой речки:
   Бильбо и Нибелунг чинят старый мостик:
   [...].

Ответ:
   Два кольца, два конца, посредине гвоздик

Комментарий:
Естественно, имеются в виду концы моста.

Автор:
Алена Александрова

Вопрос 8:
   Бледна, как легкий дым от сигареты,
   При первой встрече, раннею весной,
   Сказала Мопассану спирохета:
   "[...]".

Ответ:
   Мне нравится, что вы больны не мной

Автор:
Алена Александрова

Вопрос 9:
   Плеск раздается воды за версту
   "Что там за шум?" - шепчут люди в тревоге.
   Все объясняется просто - Христу
   [...].

Ответ:
   Мыла Марусенька белые ноги

Автор:
Алена Александрова

Вопрос 10:
   На свалке деревенской у забора
   Нашел я том Баркова, господа.
   [...
   ...].

Ответ:
   Когда б вы знали, из какого сора
   Растут стихи, не ведая стыда

Автор:
Илья Ратнер

Вопрос 11:
   Вождь плакал в Горках: "Совесть нечиста,
   И страшный сон мне видится все чаще -
   К воротам подхожу с женой - а там:
   [...]".

Ответ:
   Оставь Надежду, всяк сюда входящий

Автор:
Алена Александрова

Вопрос 12:
   Воробей к Онегину с испугу
   Сел на шляпу. Тот смеется: "Лих,
   Только не зови свою подругу -
   [...]".

Ответ:
   Боливар не вынесет двоих

Автор:
Алена Александрова

Вопрос 13:
   Эстонец Кийк - мой друг, в натуре.
   Он клевый, но чудак такой!
   Вписал в кроссворд он слово "пури",
   [...].

Ответ:
   Как будто в "бурях" есть "покой"

Комментарий:
В "бурях" действительно нет "покоя", а есть только "буки"...

Автор:
Григорий Остров

Вопрос 14:
   Блуждал двадцать лет по смоленским лесам
   В невзгодах француз и лишеньях.
   Вот вышел и задал вопрос мужикам:
   [...]?

Ответ:
   Есть женщины в русских селеньях

Автор:
Илья Ратнер

Вопрос 15:
   Константин-моряк супруге
   "Паркер" подарил с получки.
   И с тех пор гроза округи
   [...].

Ответ:
   Сонька - золотая ручка

Автор:
Илья Ратнер

Вопрос 16:
   Нагло воруют в чапаевском штабе,
   Мрачен комдив: "Обсчитали солдатиков!
   Эх, моего бы батяню сюда бы!"
   [...].

Ответ:
   Папа у Васи силен в математике

Автор:
Валентин Исраэлит

Вопрос 17:
   Пол сменили? Поменяйте снова,
   Если вы увидели во сне:
   Рыжий негр в костюме "голубого"
   [...].

Ответ:
   Проскакал на розовом коне

Автор:
Григорий Остров

Вопрос 18:
   - В сольфеджио пятерку получи, -
   Учитель наставлял ученика. -
   Хоть терция приятнее звучит,
   [...].

Ответ:
   Не думай о секундах свысока

Автор:
Григорий Гольберг

Вопрос 19:
   - Что там под накидкою лежало
   В Мавзолее? - Это Ленин, вроде,
   Подойду, откину покрывало...
   [...]!

Ответ:
   Ну и рожа у тебя, Володя

Комментарий:
Именно так звучала фраза в "Месте встречи...". Как "Володя" превратился
в "Шарапова" - Бог весть.

Автор:
Григорий Гольберг

Вопрос 20:
   Бог - Адаму: Мон шер, ты раскаешься
   В том, что слушался всяких дур;
   Чем за яблоко ты оправдаешься?
   Тот: [...]!

Ответ:
   Месье, же не манж па сис жур

Автор:
Ольга Березкина

Вопрос 21:
   Будет приговор,
   Нет пощады мне.
   Знает прокурор:
   [...].

Ответ:
   Истина - в вине

Автор:
Алена Александрова

Вопрос 22:
   Господь со свитой мяли глину,
   Лепя Адама у ручья.
   Сказал Творец, доделав спину:
   - [...]!

Ответ:
   Возьмемся за руки, друзья

Автор:
Григорий Остров

Вопрос 23:
   В психушке Бонапарты проживали -
   Аж шестеро! И все бы ничего,
   Но хитрецы анализы сдавали
   [...].

Ответ:
   Один за всех и все за одного

Автор:
Григорий Остров

Вопрос 24:
   Дьявол и Бог в лото
   Резались до утра.
   Выпьем, друзья, за то,
   [...].

Ответ:
   Что наша жизнь - игра

Автор:
Григорий Остров

