Чемпионат:
3-й турнир по бескрылкам

Вид:
Л

Дата:
12-Jul-1999

Вопрос 1:
   Нет, не так все было. Мрачен зев портала,
   У ворот викарий, а за ним солдаты.
   Вышла Эсмеральда, но попу все мало:
   - [...]!

Ответ:
   А теперь - горбатый! Я сказал, горбатый

Комментарий:
Естественно, имеется в виду сцена из "Собора Парижской Богоматери"
Виктора Гюго.

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 2:
   В купальник, взятый напрокат,
   Беременная влезла смело.
   Но эмбрион тому не рад:
   [...].

Ответ:
   Своя рубашка ближе к телу

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 3:
   Барыня Муму гонит:
   - Радость ты еще тА мне...
   Все! Герасим пусть стонет -
   [...].

Ответ:
   Время собирать камни

Комментарий:
Ответ "Время разбрасывать камни" не засчитывается, ибо чтобы утопить
Муму, камни нужно было именно собрать.

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 4:
   Зевс Гере: - Ты Ио представишь мне вскоре,
   Хоть чтО ты к ней чувствуешь. Это - всерьез.
   - Она дорогА мне! - И тихо: [...
   ...]!

Ответ:
   ... за морем
   Телушка - полушка, да рубль перевоз

Комментарий:
Если кто не помнит, Ио была превращена в корову.

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 5:
   Погиб в леднике альпинист - вот беда!
   Свидетельствуют спасатели:
   "Как было? [...
   ...]!"

Ответ:
   ... лед тронулся, господа
   Присяжные заседатели

Автор:
Илья Ратнер

Вопрос 6:
   Раз, забравшись в дом поэта,
   Два нудиста три пера
   Умудрились спрятать где-то:
   [...].

Ответ:
   Голь на выдумки хитра

Автор:
Илья Ратнер

Вопрос 7:
   Сказала Света: - Я отдам любви свой жар
   Тому, кто Бога чтит. Ведь сказано в Завете:
   "Любовь есть благодатный Божий дар!" -
   [...]!

Ответ:
   Блажен, кто верует, тепло ему на Свете

Комментарий:
Ничтоже сумняшеся, ответ "Блажен, кто верует, ЛЕГКО ему на Свете" мы
решили зачесть. А вот ответ: "Молчалины блаженствуют на Свете" уже не
засчитывался, ибо, насколько нам известно, у Молчалина не было знакомых
Свет - одни Софьи да Лизаветы.

Автор:
Илья Ратнер

Вопрос 8:
   Поп Балде: - Король! Туз! Бито!
   Ты продулся в пух и прах!
   Тот под нос бубнит сердито:
   [...]!

Ответ:
   Ты начальник - я дурак

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 9:
   Лысел рифмоплет и страдал от озноба,
   Врачи говорят, что последняя стадия.
   Причина болезни проста, как амеба:
   [...].

Ответ:
   Поэзия - та же добыча радия

Автор:
Илья Ратнер

Вопрос 10:
   Муж у Оли погиб - не простил измены,
   Маша тоже пошла мужа хоронить,
   Люба - год как вдова. Ну, а муж Елены?
   [...]!

Ответ:
   Ленин жил, ленин жив, ленин будет жить

Автор:
Илья Ратнер

Вопрос 11:
   Бумерангом кинул в птицу
   Вождь. И птичьи кости - хрусть!
   Бумеранг: "Тебе отмстится,
   [...]!"

Ответ:
   Жди меня, и я вернусь

Комментарий:
Правда, авторитетные источники утверждают, что боевые бумеранги таки не
возвращаются.

Автор:
Олег Пелипейченко, Илья Ратнер

Вопрос 12:
   Чтоб прожить двести лет,
   Воплотить нужно в жизнь
   Немудреный совет:
   [...]!

Ответ:
   Век живи - век учись

Автор:
Илья Ратнер

Вопрос 13:
   Варят рака на орбите,
   В рачьих мыслях - пелена:
   "Да, сожрут, но хоть - в зените:
   [...]".

Ответ:
   На "Миру" и смерть красна

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 14:
   Флоренс Найтингейл раненым песню поет,
   Ей какие-то птахи из окон вторят.
   Красноглазый главврач тут же злобно орет:
   "[...]!"

Ответ:
   Соловьи, Соловьи, не тревожьте солдат

Комментарий:
Если кто забыл, nightingale - по-английски "соловей".

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 15:
   Путь черный кот пересек вору.
   Тот был смущен без меры,
   Но не свернул: "Забоюсь к утру,
   [...]".

Ответ:
   Ночью все кошки серы

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 16:
   - Девять треф! - Девять? Пасс.
   - Что ж, вистую соло.
   Ну, ложись. Вот те раз,
   [...]!

Ответ:
   А король-то голый

Автор:
Илья Ратнер

Вопрос 17:
   Пьет водитель чай, не замечая,
   Что в кафе орудует ловкий вор.
   Чтоб хоть что-нибудь осталось к чаю,
   [...]!

Ответ:
   Крепче за баранку держись, шофер

Автор:
Илья Ратнер

Вопрос 18:
   Едет по пустыне узбек домой в Термез
   С пустою котомкою.
   Сквозь ушко иголье верблюд его пролез -
   [...]!

Ответ:
   Восток - дело тонкое

Автор:
Илья Ратнер

Вопрос 19:
   Гусары на балу ведут разбор:
   - Вон Козерог! - Телец он, хоть и в бурке!
   - Там - Рак. - Под чем родился тот майор?
   - [...]!

Ответ:
   Созвездие маневров и мазурки

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 20:
   Кошкин дом сгорел, как свечка.
   Что же делать? Наша Котя
   Шмыг к котятам на крылечко:
   [...]!

Ответ:
   Здравствуйте, я ваша тетя

Комментарий:
"Тетя, тетя кошка, выгляни в окошко"

Автор:
Илья Ратнер

Вопрос 21:
ДВУКРЫЛКА
   Дед-монархист помнит детство голодное,
   Путает гимны, поет по утрам:
   [...],
   [...]!

Ответ:
   Славься, Отечество наше свободное;
   Царствуй во славу, во славу нам

Комментарий:
Ну, во-первых, приносим свои извинения за использование известного
стихотворения. Нам оно было неизвестно. А во-вторых, неавторский ответ
"ПАРТИЯ ЛЕНИНА, СИЛА НАРОДНАЯ // ЦАРСТВУЙ ВО СЛАВУ, ВО СЛАВУ НАМ" нам
понравился даже больше авторского, поэтому мы с легким сердцем зачли
его.

Автор:
Григорий Гольберг

Вопрос 22:
ДВУКРЫЛКА
   Господь в эфире вел межу
   И думал: "Так, готово,
   [...]:
   [...]".

Ответ:
   А напоследок я скажу;
   Вначале было слово

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 23:
ДВУКРЫЛКА
   С местом дела у музея плохи -
   С древностью социализм связали:
   [...]
   [...].

Ответ:
   Ум, честь и совесть нашей эпохи;
   В греческом зале, в греческом зале

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 24:
ДВУКРЫЛКА
   Керн: - Да, Доуэль, ты не трусишь,
   Ну и что? Наплюешь в компот?
   [...]!
   [...]!"

Ответ:
   Близок локоть, да не укусишь;
   Видит око, да зуб неймет

Автор:
Олег Пелипейченко

