Чемпионат:
2-й турнир по бескрылкам

Вид:
Л

Дата:
14-Dec-1998

Вопрос 1:
   И сожрут караси щуку,
   И на вороту брань повиснет,
   И уж вызволит Грек руку,
   [...].

Ответ:
   Когда рак на горе свистнет

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 2:
   Сцапали Лихо Илья с Финистом,
   Гномам стеречь доверили сразу.
   Долго злословили фольклористы:
   - [...]!

Ответ:
   У семи нянек дитя без глазу

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 3:
   Летчик-наци вывез, плача,
   В Антарктиду тело босса...
   [...
   ...].

Ответ:
   Глупый пингвин робко прячет
   Тело жирное в утесах

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 4:
   В ночь мэр шел к Мойке. Сонны вежды...
   Вдруг видит - призрак! Сам не свой,
   Он сбросил верхнюю одежду:
   - [...]!

Ответ:
   Бери шинель, пошли домой

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 5:
   Третий обед. Возмущаясь без меры,
   Три толстяка все пытают Просперо.
   - Что за жаргон?! Что там тип этот блеет?!
   ([...]).

Ответ:
   Сытый голодного не разумеет

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 6:
   Окурок сплюнул наркоман,
   Во сне кричит, пугается:
   К нему сквозь опийный туман
   [...]...

Ответ:
   Идет бычок, качается

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 7:
   От отчаянья зверея,
   С ядовитым торжеством
   Агасфер сказал Кощею:
   - [...]!

Ответ:
   Живы будем - не помрем

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 8:
   Бьются лбами фургоны с "ГБ" на боках,
   Оба - сплющенней слон не выплюнет.
   Только фары целы - не разбить их никак:
   [...].

Ответ:
   "Ворон" "ворону" глаз не выклюет

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 9:
   Горят кварталы, над проспектом дым...
   Блаженно кот ступает по траве:
   - Пускай наш рыжий в отпуск едет в Рим,
   [...]!

Ответ:
   А я иду, шагаю по Москве

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 10:
   Про Бильбо Фродо говорил:
   "Превыше жизни долг он ставил.
   Кольцо - соблазн! Но не забыл
   [...]!"

Ответ:
   Мой дядя самых честных правил

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 11:
   Подает каннибал Кука "фри" к столу,
   Глядь - отгрызен кусок от тела.
   А любимицу Кука тошнит в углу -
   [...].

Ответ:
   Знает кошка, чье мясо съела

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 12:
   Бьет Дарт Вейдер взглядом! Смазал,
   Угодил в газету рядом -
   Весь кроссворд разгадан сразу!
   [...].

Ответ:
   Сила есть - ума не надо

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 13:
   Немо вглубь Мальстрима въехал:
   - Ну, Нептун, ты только встреться!..
   Из пучины глухо эхо:
   - [...]!

Ответ:
   Хочешь жить - умей вертеться

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 14:
   Пнул табурет палач, помедля...
   Но вдруг шатнулся эшафот
   И кто-то рявкнул: "Вон из петли,
   [...]!"

Ответ:
   Хрипун, удавленник Фагот

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 15:
   Гамлет-пэр скорбел о сыне,
   Месть лелеял, память пропил;
   Не случайно и поныне
   [...]...

Ответ:
   Призрак бродит по Европе

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 16:
   Брахма Шиве: "Мы спали веками -
   Все менялось; явно больной,
   [...
   ...]"

Ответ:
   Этот мир придуман не нами,
   Этот мир придуман не мной

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 17:
   Всегда на печь лез Пугачев,
   Готовя план сраженья,
   И лишь шептал через плечо:
   - [...]...

Ответ:
   По щучьему веленью

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 18:
   Вот над Москвой летит семья ворон,
   Но над Кремлем свернуть не успевает -
   Со Спасской башни вниз летит перо...
   [...].

Ответ:
   Счастливые часов не наблюдают

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 19:
   Страх наводит ежечасно
   Мара оком сонным.
   Помогает быть ужасной
   [...].

Ответ:
   Маре белладонна

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 20:
   Подбородок Янус сладостно скребет:
   Все зудит - растет седая борода.
   Лик второй в улыбке тут же кривит рот:
   - [...]!

Ответ:
   Если я чешу в затылке - не беда

Автор:
Олег Пелипейченко

