Чемпионат:
1-й турнир по бескрылкам

Вид:
Л

Дата:
00-Aug-1998

Вопрос 1:
   Вверх посмотрев, рысь совсем обалдела:
   Стая опилок над ней пролетела.
   С ужасом дятлы в небо глядят:
   [...]!

Ответ:
   Лес рубят - щепки летят

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 2:
   Сверхмощных форм жена ругает мини-мужа:
   "Ты евнух, импотент, ты ноль в постели, гад!"
   Пищит тоскливо муж: "Упрек твой незаслужен -
   [...]!"

Ответ:
   У сильного всегда бессильный виноват

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 3:
   Был Чингисхан грозен собой,
   Бежал от него враг, как ошпаренный.
   Но больший ужас внушает другой:
   [...]!

Ответ:
   Незваный гость хуже татарина

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 4:
   Бороздил я резцами послушный металл,
   Век пахал, создавая офорты,
   Чтоб, завидуя, кто-то хоть раз прошептал:
   "[...]"!

Ответ:
   Старый конь борозды не испортит

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 5:
   - Говоришь, как будто снят с креста?
   Ну, хоть жив... А совесть нечиста:
   Коль снят я - другого распинают;
   [...]!

Ответ:
   Свято место пусто не бывает

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 6:
   Мать Сен-Жермена, орудуя спицей:
   - Что там в России с твоей ученицей?
   Шепчет смущенно граф маме на ухо:
   [...]!

Ответ:
   И на старуху бывает проруха

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 7:
   Разлегся в луже пьяный Каин,
   Свет от печати - приглушенный;
   Женой немедля был облаян:
   "[...]!"

Ответ:
   Вставай, проклятьем заклейменный

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 8:
   Подлостью сей возмутясь немало,
   И Маркса, и Цеткин клеймил поэт:
   [...
   ...]!

Ответ:
   Карл у Клары украл кораллы,
   А Клара у Карла украла кларнет

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 9:
   Два опричных гея вусмерть рубятся,
   Лязг стоит такой, что впору вешаться.
   Бросил хмуро волхв, бредя по улице:
   "[...]!"

Ответ:
   Милые бранятся - только тешатся

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 10:
   Стал Отелло жене выговаривать
   (В обращеньи с ней был всегда он жесток):
   - Уж не будешь добро разбазаривать,
   [...]!"

Ответ:
   На чужой роток не накинешь платок

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 11:
   Спикер палаты лордов зол
   (Был бы умней - была бы тишь):
   С тылу почувствовал укол -
   [...]!

Ответ:
   Шила в мешке не утаишь

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 12:
   С сплетнями мы зря миримся,
   Скоро это нам вспомнится:
   Радиус Земли ширится -
   [...]!

Ответ:
   Слухами Земля полнится

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 13:
   Поп за глобус ухватился
   (Спьяну вдруг решил: "Приколемся!"),
   Глобусом перекрестился:
   "[...]!"

Ответ:
   Миром Господу помолимся

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 14:
   На дальний кактус косится
   Верблюжка, ночь не спит:
   [...
   ...]!

Ответ:
   И хочется, и колется,
   И мамка не велит

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 15:
   "Автозапчасти": - Сколько тот валик...?
   - Разве ж то вал?! Семь сорок.
   - Что?! Эта мелочь?! - А что, вы не знали -
   [...]!

Ответ:
   Мал золотник, да дорог

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 16:
   Зол Пигмалион, расстроен, чуть не плачет:
   - Гала, ну к кому ты без меня ходила?!
   - Я тебе верна! - Ну так откуда мальчик?
   - [...]!

Ответ:
   Я его слепила из того, что было

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 17:
   И приторно сладкий,
   И булькает квело
   Напиток с прокладкой -
   [...]!

Ответ:
   Always Coca-Cola

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 18:
   Монстр за псом бежит вдоль Рейна.
   "Где ж хозяин?!" - пес скулит...
   ...Брат приехал к Франкенштейну -
   [...]

Ответ:
   Добрый доктор Айболит

Комментарий:
На Западе прозвище Франкенштейна - Добрый Доктор (см. Желязны "Ночь в
тоскливом октябре").

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 19:
   Бай-узбек решил жениться.
   В ночь хохлушку он свою
   Просит спеть; в ответ девица:
   - [...]!

Ответ:
   Баю, баюшки, баю

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 20:
   Швыряет смерч фургончик с Элли;
   Направо кинет, влево бросит.
   Тотошки нервы на пределе;
   [...]

Ответ:
   Собака лает, ветер носит

Автор:
Олег Пелипейченко

