Чемпионат:
5-й турнир по бескрылкам

Вид:
Л

Дата:
04-Oct-1999

Вопрос 1:
   Утром бурлит продавцами привоз:
   "Мак, сельдерей, только что с огорода".
   Вдруг раздается знакомый вопрос:
   "Друг, [...]?"

Ответ:
   почем опиум для народа

Автор:
Евгения Федорущенко

Вопрос 2:
   Ягненку однажды свезло в лотерею,
   Но лишь взрослым овцам доступен сей приз,
   В отчаяньи юный барашек заблеял:
   - [...]!

Ответ:
   Я волком бы выгрыз бюрократизм

Автор:
Евгения Федорущенко

Вопрос 3:
   - Брат, отчего ты ревнуешь меня?
   Может по-мирному мы разойдемся?
   Каин ответил: - Да мы же родня!
   Сказано ведь: [...]!

Ответ:
   свои люди, сочтемся

Автор:
Евгения Федорущенко

Вопрос 4:
   Для Джима и матери добрые вести:
   В трактире постояльцам не видно конца.
   Они поселиться желают все вместе:
   [...]!

Ответ:
   Пятнадцать человек на сундук мертвеца

Автор:
Евгения Федорущенко, редакция Валентина Исраэлита

Вопрос 5:
   Юный Моцарт дает свой концерт. Валит валом
   Разный люд: англичанин, и швед, и француз.
   За кулисами - папа. И крики из зала:
   - [...]!

Ответ:
   Леопольд, выходи! Выходи, подлый трус

Автор:
Анатолий Разин

Вопрос 6:
   Разврат такого рода невольно впечатляет:
   Представьте себе поле, большое, а на нем
   (Забудьте о Содоме, Гоморра отдыхает):
   [...].

Ответ:
   Лежал живой на мертвом и мертвый на живом

Автор:
Илья Бабицкий

Вопрос 7:
   Электросхема - вот так штука!
   Чертеж я одолел с трудом.
   Но что за пятна?! Это муха
   [...].

Ответ:
   Все ходит по цепи кругом

Автор:
Анатолий Разин, редакция Олега Пелипейченко

Вопрос 8:
   Санкт-Петербург. Ну и погода!
   По Цельсию - сорок один!
   Но пьют в любое время года
   [...].

Ответ:
   И гордый внук славян, и финн

Комментарий:
Как известно, в Финляндии учрежден "сухой закон" и многие ее граждане
посещали (и, возможно, посещают до сих пор) Питер не с целью
ознакомления с одним из самых красивых городов мира.

Автор:
Анатолий Разин

Вопрос 9:
   Антарктида. Стужа. Холод.
   Мрак. Но труд рекламный начат.
   И бутылку Кока-Колы
   [...].

Ответ:
   Глупый пингвин робко прячет

Автор:
Анатолий Разин

Вопрос 10:
   Лебедь: "Ну-ка, давай помалу
   Там еда: ведь она скиснет!"
   Щука: "Фигушки! Жду сигнала,
   [...]".

Ответ:
   Когда рак на горе свистнет

Автор:
Пожелал остаться неизвестным, редакция Олега Пелипейченко

Вопрос 11:
   В ряд выстроились Марс, Плутон, Венера и Юпитер,
   За ним Нептун, Меркурий и Земля.
   Но Зевс порядок поменял, и молвил, подняв скипетр
   - [...]!

Ответ:
   Командовать парадом буду я

Автор:
Дмитрий Найденов

Вопрос 12:
   За риск мы платим втрое,
   За миг - больницы год...
   [...
   ...].

Ответ:
   Нормальные герои
   Всегда идут в обход

Автор:
Павел Мартынов

Вопрос 13:
   Нелепа жизнь у алкоголиков.
   Нет чтоб сидеть, качать внучат
   Нет - [...
   ...].

Ответ:
   ... пьяницы с глазами кроликов
   "Ин вино веритас" кричат

Автор:
Павел Мартынов

Вопрос 14:
   Ницше вопросником стал. Без труда
   Пишет вопросы шустро,
   Только источник один, как всегда:
   "[...]".

Ответ:
   Так говорил Заратустра

Автор:
Татьяна Луговская

Вопрос 15:
   Изнемог я от проказы,
   Папиллом и коросты.
   [...
   ...].

Ответ:
   Вот такая вот зараза -
   Девушка моей мечты

Автор:
Валентин Исраэлит

Вопрос 16:
   Гаврила был поэтом славным,
   Стихов немало сочинил.
   Однажды Пушкина слыхал он
   [...].

Ответ:
   И, в гроб сходя, благословил

Автор:
Валентин Исраэлит

Вопрос 17:
   - Слуги господни! - воззвал Торквемада.
   - Твердой рукою веру упрочим,
   Еретиков истребим без пощады!
   [...]!

Ответ:
   Взвейтесь кострами, синие ночи

Автор:
Валентин Исраэлит

Вопрос 18:
   Черен глаз, горят зеницы,
   Нервы на пределе;
   Жаль Анюту - быстро мчится
   [...].

Ответ:
   Свет в конце тоннеля

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 19:
   Просил главреж: - Прочтите, наконец,
   Сценарий постановок новых!
   Ответил Гердт: - [...
   ...]!

Ответ:
   ... Я глупостей не чтец,
   А пуще - Образцовых

Комментарий:
Бескрылка основана на реальном эпизоде в кукольном театре Образцова
(описан А.Хайтом в интервью газете "Вести").

Автор:
Валентин Исраэлит

Вопрос 20:
   Слов мало получив в дуэте, недоволен,
   Актер ругается: не прав, мол, режиссер.
   "Я смог сыграть бы больше, будь спокоен.
   Пойми: [...]!"

Ответ:
   Я не халявщик, я партнер

Автор:
Александр Иванов

Вопрос 21:
   Руку Атос поменял:
   "Биться и левой могу".
   Выпад. Противник упал
   [...].

Ответ:
   С дырочкой в правом боку

Автор:
Александр Иванов

Вопрос 22:
   На рынке вспышка беспредела,
   Братва громит гостей витрины;
   Лежат цветы, лимон, чурчхела -
   [...]!

Ответ:
   Бежали робкие грузины

Автор:
Александр Золотько

