Чемпионат:
Бескрылки из Германии

Вид:
Л

Дата:
31-Aug-1999

Вопрос 1:
   Пираты делят попугая
   Тут Сильвер Хоккинсу: "Зане
   Я в карты вечером играю,
   [...]".

Ответ:
   Дай, Джим, на счастье лапу мне

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 2:
   Чего купить, не знаю уж:
   "Вий", "Ревизор" иль "Мертвых душ"
   Сказал мне букинист: "Не стой.
   [...]".

Ответ:
   Бери "Шинель", иди домой

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 3:
   Легкий бриз уже под утро труп Ди Каприо качает
   Уши инеем покрыты, не ресницах белый снег.
   Не поняв, кто перед нею, грустно Винслет вопрошает:
   [...]?

Ответ:
   Кто же ты на самлм деле, айсберг или человек

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 4:
   Твои, Отчизна, вонь и грязь
   Уж больше не могу снести я
   Я уезжаю, не таясь:
   [...].

Ответ:
   Прощай, немытая Россия

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 5:
   Перед Евой, знают даже гугеноты
   Создал бог... нет, не Адама, а "Фантом"
   Напевая: "[...
   ...]".

Ответ:
   ... Первым делом самолеты.
   Ну а девушки? А девушки потом!

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 6:
   Утопилась Катерина, но, беда
   Став русалкой, навещала сушу
   Сколько поседело рыбаков, когда
   [...].

Ответ:
   Выходила на берег Катюша

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 7:
   Делят город две банды
   От сих и до сих
   Вам базар, нам все склады,
   А [...].

Ответ:
   Вокзал для двоих

Автор:
Борис Шойхет

Вопрос 8:
   Киркорову жена: "Ты что, сердит?
   Неужто песни плохо прозвучали?"
   А он в ответ ей грустно говорит:
   "[...]".

Ответ:
   Оставь меня, старушка, я в печали

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 9:
   Бог сатане: "Разврат у вас в аду,
   Я завтра к вам с комиссией приду"
   Тот возмутился: "Вот некстати!
   [...]?"

Ответ:
   Что за комиссия, Создатель

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 10:
   Жрет Кука вождь при всем народе
   - Ведь ты любил его?..
   - Ну да, [...
   ...].

Ответ:
   ... любовь приходит и уходит,
   А кушать хочется всегда

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 11:
   Вечер квартет отыграл не ахти.
   Утром успех. Все им: "Ну и артисты вы!"
   Те им в ответ: "Этот чертов мотив
   [...]".

Ответ:
   Целую ночь соловей нам насвистывал

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 12:
   Зол Фибоначчи: "Все вы, - кричит - маразматики!
   Волю бы вам, вы б их на шапки пустили всех,
   А, между тем, с точки зрения математики
   [...].

Ответ:
   Кролики - это не только ценный мех

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 13:
   Художник-дальтоник коллег насмешил:
   В малиновой рясе на портрете монах
   А те подзуживают - напиши
   [...].

Ответ:
   Этюд в багровых тонах

Автор:
Борис Шойхет

Вопрос 14:
   Рылееву палач: "Ты, брат, не весел,
   Что ж, вариантов у тебя не густо.
   Вот две руки: повесят - не повесят
   Так выбирай: [...]".

Ответ:
   бечевка или пусто

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 15:
   Купить машину мы мечтаем с дедом
   Нам предлагали "Ниву", "Волгу" и интим.
   [...
   ...].

Ответ:
   И все же нам нужна одна "Победа",
   Одна на всех, мы за ценой не постоим

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 16:
   Металл расплавленный, воронка, громкий крик.
   Короче, пытка честь по чести
   Так умирал в застенках церкви еретик -
   [...].

Ответ:
   С свинцом в груди и жаждой мести

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 17:
   Еще мы в шахматы играть не начинали
   Вдруг вижу: пешки на седьмой горизонтали.
   Стоит там весь его отряд, фигуры бросим
   [...].

Ответ:
   Они стояли молча в ряд, их было восемь

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 18:
   Пожарные спят, а кони горят
   Никто не проснется, не дрогнет десницей
   Так три дня подряд, и вот результат:
   [...].

Ответ:
   Четвертые сутки пылают станицы

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 19:
   Маленький мальчик нашел самолет,
   Много на нем облетел городов.
   Лишь одного он не видел, и вот
   Маленький [...].

Ответ:
   мальчик хочет в Тамбов

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 20:
   [...
   ...].
   Есть где спрятаться с любимой,
   Да еще и не с одной.
   Но хоть волны тихо плещут
   И вообще кругом красиво,
   Собирайте, девки, вещи,
   Тут полным-полно крапивы.

Ответ:
   То березка, то рябина,
   Куст ракиты над рекой

Автор:
Борис Шойхет

Вопрос 21:
   Чугунная сказала раскладушке тахта:
   "Ты гнешься аж до пола и протерлась до дыр.
   Я делаю иначе и идея проста:
   [...]".

Ответ:
   Не стоит прогибаться под изменчивый мир

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 22:
   Христос свой трюк с хождением по водам
   Показывал Лужкову и братве.
   Посредь реки он пел назло природам:
   "[...]".

Ответ:
   А я иду, шагаю по Москве

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 23:
   "Да, у меня 600-й", - сказал Новый русский инспектору -
   Но я на нем каждый день езжу, войдите в мое положение
   Пускай на нем руль золотой, и из бриллиантов протекторы,
   [...].

Ответ:
   Автомобиль не роскошь, а средство передвижения

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 24:
   Ползла колонна танков. Вечерело.
   Вдруг вопль с небес сквозь громкий лязг железа
   Привязанный к рулю кричал Гастелло:
   "[...]".

Ответ:
   Остановите самолет, я слезу

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 25:
   Жил один господин, у него был один
   Друг. А он хотел пять или вроде
   Друга он пригласил, в огород затащил,
   Закопал и полил при всем чЕстном народе
   Не взошло ничего, и теперь для него
   [...].

Ответ:
   Не секрет, что друзья не растут в огороде

Комментарий:
Идея этой бескрылки украдена у команды КВН г.Томска.

Автор:
Михаил Перлин

