Чемпионат:
Бескрылки Дмитрия Борока. 2000

Вид:
Л

Дата:
00-Aug-2000

Инфо:
Игрались в Саранском лагере.

Автор:
Дмитрий Борок

Вопрос 1:
   Съев туристов дюжину, старый каннибал
   Каждый день за ужином вкус их вспоминал:
   "Гости были классные, что ни говори:
   [...]".

Ответ:
   На лицо ужасные, добрые внутри

Вопрос 2:
   Роза росла в цветнике и пленяла ценителей взоры.
   Но - отцвела, надломилась, упала на лапу Азора.
   Что же осталось от розы теперь, когда нет ее с нами?
   [...].

Ответ:
   Роза при имени прежнем - с нагими мы впредь именами

Источник:
Цитата является последней фразой в романе Умберто Эко "Имя розы". К
сожалению, у меня нет сейчас под рукой текста с комментариями, и я не
могу назвать автора самой цитаты.

Вопрос 3:
   Дерзкий совершен теракт в Стамбуле.
   В ногу "челноку" попала пуля.
   "Лучше б, - рвал он волосы от горя, -
   [...]!"

Ответ:
   Никогда я не был на Босфоре

Комментарий:
Красивая дуаль "Жить в глухой провинции у моря" после долгих колебаний
отклоняется.

Вопрос 4:
   Пришли к Сусанину: веди к царю, мол!
   "Да чей ты будешь - свой аль басурман?"
   А лях ему в ответ: "А ты как думал -
   [...]".

Ответ:
   Из наших, из поляков, из славян

Вопрос 5:
   Странен процесс сей - рожденье, взросление,
   Старость, а там и в могилу ложись.
   Нет объясненья ему - тем не менее
   [...].

Ответ:
   Именно он называется жизнь

Вопрос 6:
   Директор школы в Верхней Вольте (вот прикол!)
   Повысил в десять раз учебные нагрузки
   И до того несчастных школьников довел,
   [...].

Ответ:
   Что даже говорят, иные, по-французски

Вопрос 7:
   Раз вещий Олег окружен был врагами:
   "Нас сто, ты один! Поднимай белый флаг!"
   Но реет по-прежнему Рюрика знамя:
   [...].

Ответ:
   Врагу не сдается наш гордый варяг

Вопрос 8:
   Домик Элли гордо реет,
   А Гингема просто млеет
   И вопит, страшнее фурий:
   "[...]!"

Ответ:
   Пусть сильнее грянет буря

Вопрос 9:
   У Ома жизненный путь был труден,
   И умер физик в нужде, болезный -
   Все оттого, что твердили люди:
   "[...]".

Ответ:
   Сопротивление бесполезно

Вопрос 10:
(Бескрылка написана в соавторстве с В. Вишневским. Правда, он об этом
еще не знает)
   О, как морозно в январе,
   Когда удобства во дворе!
   Не добежать до туалета...
   [...]!

Ответ:
   Крепитесь, люди! Скоро лето!

Источник:
Одноименная песня Олега Митяева

Вопрос 11:
   "Я знаю каратэ, - Хамура говорил.
   Что Врунгель мне? - один удар, и кома;
   Двумя, допустим, я бы Фукса уложил.
   Но жаль, что [...]".

Ответ:
   ...против Лома нет приема

Вопрос 12:
   Быстры наши самолеты,
   Танки мощны и грозны,
   Сыты роты, скрыты доты...
   [...]!

Ответ:
   Лишь бы не было войны

Комментарий:
Принимается дуальная версия "Послужите для страны!" (Михалков, "Дядя
Степа")

Вопрос 13:
   Стоять или сидеть - одна фигня!
   В ногах-то правды нет, скажу вам прямо,
   [...
   ...].

Ответ:
   Но правды нет и выше. Для меня
   Так это ясно, как простая гамма

Источник:
А.С.Пушкин. Моцарт и Сальери.

Вопрос 14:
   Ланселот на турнире порвал всех соперников в клочья,
   И прекрасную даму увез на седле за собой,
   И увлек ее в спальню, и свет потушил, между прочим,
   [...].

Ответ:
   Потому что нельзя быть на свете красивой такой

Вопрос 15:
   Ракета с Лайкой набирает высоту.
   Эмблемы Родины сияют на борту.
   И вся Земля, в экраны вперившись, глядит,
   Как [...].

Ответ:
   ...серп и молот отправляются в зенит

Вопрос 16:
   К площадке стартовой ракету вновь подвозят.
   Летим к тебе, манящая звезда!
   Сейчас весь экипаж замрет в анабиозе -
   [...].

Ответ:
   И в дальний путь на долгие года

Вопрос 17:
(Бескрылка в прозе. Соответственно при приеме ответов не важны ни
размер, ни рифма, ни их наличие. Только смысловая связка и крылатость.)
   В сорок втором году всю верхушку СС свозили на экскурсию в Пятигорск.
   [...].

Ответ:
   Никогда еще Штирлиц не был так близок к Провалу

Комментарий:
Принимаются ответы типа "Это Провал - подумал Штирлиц" и т.п.

Вопрос 18:
   Жан-Жак Руссо, семь дней пробыв в Тоскане,
   Ни разу не наведался к путане.
   Тосканцы все прекрасно понимали:
   [...].

Ответ:
   РуссО туристо - облико морале

Вопрос 19:
   Куренье - яд, куренье - смерть, куренье - вред, -
   Твержу себе, когда на "Приму" денег нет.
   [...],
   Уже не верится, что нес подобный бред.

Ответ:
   Но если есть в кармане пачка сигарет

Вопрос 20:
   Опоры точка найдена, друзья,
   Чтоб рычагом мог Землю сдвинуть я!
   Теперь осталось сделать ерунду:
   [...]!

Ответ:
   Остановите Землю, я сойду

Вопрос 21:
   Голова моя болит очень.
   Ох, напился я, видать, крепко.
   Что же делал я вчера ночью?
   Может, с бабкою тянул репку?
   Может, меч свой нарекал - Жало?
   Может, шел на труд и бой к домне?
   [...
   ...].

Ответ:
   Что-то с памятью моей стало.
   Все, что было не со мной, помню.

Вопрос 22:
   Через три десятка лет после Эльбы
   С "Аполлоном" стал "Союз" стыковаться...
   Может, раньше зазвенела капель бы,
   Если б знать, что [...].

Ответ:
   ...надо чаще встречаться

Источник:
ТВ-реклама пива "Золотая бочка".

Вопрос 23:
   Овладеть каратэ раз задумал Антей,
   И к сэнсэю пришел великан.
   Но ответил сэнсэй: "Ты и так всех сильней.
   [...]".

Ответ:
   Я не знаю, зачем тебе дан

Источник:
Песня группы ДДТ "Это всё".

Вопрос 24:
   Вчера я написал бескрылок гору,
   А после руки вымыл, как всегда:
   [...
   ...]!

Ответ:
   Когда б вы знали, из какого сора
   Растут стихи, не ведая стыда

Вопрос 25:
   Лагерь был светел - надолго запомнится он.
   Он пролетел незаметно - как сказка, как сон.
   Вновь лишь на несколько дней собрала нас Игра...
   [...].

Ответ:
   Вот и окончилось все, расставаться пора

