Чемпионат:
"Великая депрессия - 2004" (Санкт-Петербург). Бескрылки

Вид:
Л

Дата:
06-Nov-2004

Вопрос 1:
   Хочу получить я большое наследство, -
   Миллиардеров десятки в мире!
   Но говорила мне бабушка в детстве:
   "Как бы не так, [...]!".

Ответ:
   держи карман шире

Автор:
Александр Ротов

Вопрос 2:
   Став крупным менеджером в банке,
   Я приобрел большой почет,
   Когда повесил в зале рамку
   С девизом "[...]".

Ответ:
   Деньги любят счет

Автор:
Александр Ротов

Вопрос 3:
   Но после кризиса большого
   Наш сократился оборот.
   Пришлось сменить девиз на новый:
   "[...]".

Ответ:
   Копейка рубль бережет

Автор:
Александр Ротов

Вопрос 4:
   Бюджет страны на следующий год
   Затраты ограничил цифрой скромной,
   Призвав минимизировать расход.
   Ведь [...].

Ответ:
   экономика должна быть экономной

Автор:
Александр Ротов

Вопрос 5:
   Вор отпирался, громко кричал
   И лгал, что не крал кошелька:
   "Мне кошелек подложила в карман
   [...]".

Ответ:
   Невидимая рука

Автор:
Александр Ротов

Вопрос 6:
   Я не в рублях, а в долларах хранил зарплату.
   Но не учел, похоже, я всех нюансов, -
   Великая депрессия случилась в Штатах.
   Теперь мои [...].

Ответ:
   финансы поют романсы

Автор:
Александр Ротов

Вопрос 7:
   Вот играет "Челси" с "Ромой",
   Мяч в ворота бодро бьют.
   Мы - за "Челси", ведь у Ромы
   [...].

Ответ:
   Куры денег не клюют

Автор:
Татьяна Хрылова

Вопрос 8:
   От маркетинговых усилий
   Эффект бывает лишь условным.
   Но что бы там ни говорили,
   [...].

Ответ:
   Реклама - двигатель торговли

Автор:
Александр Ротов

Вопрос 9:
   Рыцарь купил себе пару мечей
   Всего по два талера каждый.
   Видно, забыл этот рыцарь совсем,
   Что [...].

Ответ:
   скупой платит дважды

Автор:
Александр Ротов

Вопрос 10:
   Вот Герасим без Муму,
   Вся судьба расколота,
   И не верится ему,
   Что [...].

Ответ:
   молчанье - золото

Автор:
Александр Ротов

