Чемпионат:
Бескрылки Ларисы Диканской

Вид:
Л

Дата:
00-000-2002

Вопрос 1:
   Не пускают нас на школьный двор,
   В "Клубе" был тревожный разговор.
   Но сошлись во мнении друзья:
   [...]!

Ответ:
   Место встречи изменить нельзя

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 2:
   В чужом саду побыли малость.
   Хозяин вдруг заметил нас.
   А жаль, нам так и не досталась
   [...]!

Ответ:
   Малина-ягода, атас

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 3:
   Привозят все из Китая.
   Но все же рынок нашла я,
   Где их продукции мало,
   [...].

Ответ:
   Где наша не пропадала

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 4:
   Гуманитарной помощи просим мы.
   Жизнь наша бедная, окаянная.
   И получаем посылку по осени:
   [...].

Ответ:
   Икра заморская, баклажанная

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 5:
   Гости на бал собралися в Афинах,
   Дамы пришли в украшеньях старинных.
   Но под шумок у одной их украли
   [...].

Ответ:
   В греческом зале, в греческом зале

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 6:
   С охоты Ильич в темноте возвращался,
   Искал он дорогу домой.
   "Как кстати жену взять с собой догадался:
   [...]".

Ответ:
   Надежда - мой компас земной

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 7:
   Весной пришли мы в старый сад.
   Субботник - надо, как ни лень.
   Мели и мыли все подряд
   [...].

Ответ:
   И даже пень в апрельский день

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 8:
   Башмачок ведь ты узнала,
   Что теперь молчишь, как рыба?
   Робко Золушка сказала:
   "[...]".

Ответ:
   Чей туфля? Моё, спасибо

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 9:
   Развелось теперь бульварных газетенок!
   Покупает их и взрослый, и ребенок.
   Дунул ветер перемен - не удержаться,
   [...].

Ответ:
   Листья желтые над городом кружатся

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 10:
   Трое в лесу оказались,
   Взяли барашка в дорогу.
   Поочередно вгрызались
   [...].

Ответ:
   Смело товарищи в ногу

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 11:
   Какой приятный был сегодня закусон!
   Но собутыльников уж потянуло в сон.
   И вот стащила Мурка чизбургера два,
   [...].

Ответ:
   Сыр выпал, с ним была плутовка такова

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 12:
   Суриков картину написал,
   Публику на вернисаж собрал.
   Злобный критик так шедевр увидел:
   "[...]?"

Ответ:
   Ты почто боярыню обидел

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 13:
   Как видно, работала плохо охрана:
   Утром исчезла икра акулья,
   Днем ложки пропали из ресторана,
   [...].

Ответ:
   Вечером деньги, ночью стулья

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 14:
   "Превращусь, - боксер поведал Костя, -
   Скоро в человека с белой тростью.
   Прыгают соперники, мешают, -
   [...]".

Ответ:
   Хулиганы зрения лишают

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 15:
   Ах, гостем я в культурный дом
   Один лишь раз попал из ста.
   Какой радушный был прием:
   "[...]".

Ответ:
   Садитесь жрать, пожалуйста

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 16:
   Что же я так на фазенде напился?
   В дом не попасть мне и нету деньжат:
   Вечером в дачный сортир провалился
   [...].

Ответ:
   Ключ от квартиры, где деньги лежат

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 17:
   Игра команд-юниоров,
   Все ждут самого Друзя.
   Притихли, нет разговоров -
   [...].

Ответ:
   До первой звезды нельзя

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 18:
   Пушкин в подарок от Курочки-Рябы
   Десяток яиц получил впервые.
   "Что с ними делать, скажите хотя бы?" -
   "[...]".

Ответ:
   Пилите, Шура, они золотые

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 19:
   Вы, бандиты, рэкетиры,
   Больше нас не проведете!
   Но опять звонок в квартиру:
   "[...]".

Ответ:
   Здравствуйте, я ваша тетя

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 20:
   Мыльной оперой мы избалованы,
   И смешались все сериалы:
   Билли с Милли к постели прикованы,
   [...].

Ответ:
   Карл у Клары украл кораллы

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 21:
   Много видишь обмана вокруг?
   Плохо спишь? Ты себе не вреди.
   Жить без совести легче, мой друг,
   [...].

Ответ:
   На заре ты ее не буди

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 22:
   Для нужд семьи, для благ жены
   Большие денежки нужны.
   Но часто нету никаких.
   [...].

Ответ:
   Парней так много холостых

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 23:
   Рекомендуют богатым диету.
   Поголодать? И не думай об этом!
   Чтоб похудеть, устрой сабантуй:
   [...].

Ответ:
   Ешь ананасы, рябчиков жуй

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 24:
   Как на палубе все чисто!
   Колет кок орехи быстро.
   Скорлупу он с них снимает
   [...].

Ответ:
   И за борт ее бросает

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 25:
   Он ждет ЕЕ. Кипит работа,
   Блестеть квартира скоро станет.
   Вся эта спешка отчего так?
   [...].

Ответ:
   Любовь нечаянно нагрянет

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 26:
   Мы в Европу окно
   Распахнули давно.
   Дай-то бог поскорей
   [...].

Ответ:
   День открытых дверей

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 27:
   Зашел сэр Томми в "Военторг":
   "Что мне послать в родной Нью-Йорк?" -
   "Май френд, совет тебе такой:
   [...]".

Ответ:
   Бери шинель, пошли домой

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 28:
   Шагал с банкета великан,
   Шел вдоль реки и сельских улиц.
   За все цеплялся хулиган:
   [...].

Ответ:
   Шумел камыш, деревья гнулись

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 29:
   Анкл Бенс чернее ночи,
   Пушкин тоже загорелый,
   Майкл Джексон бледный очень -
   [...].

Ответ:
   Мавр сделал свое дело

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 30:
   Каспаров играет отменно,
   И он победит непременно.
   Он хитрый приемчик готовит:
   [...].

Ответ:
   Коня на скаку остановит

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 31:
   Женихов принцесса славных
   Всех отвергла. Вот забавно!
   Заявляет королю:
   "[...]!"

Ответ:
   А я девушек люблю

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 32:
   Ах, знатокам, ведущим следствие,
   Не полагаются приветствия.
   Пал Палыч с ходу: "Че копаешься!
   [...]!"

Ответ:
   Ты, Зин, на грубость нарываешься

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 33:
   "Я теперь почти святая
   И с тобой не лезу в драку".
   Смотрит грозно муж: "Все знаю! -
   [...]!".

Ответ:
   У попа была, собака

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 34:
   Где находится Мадрас?
   Не нашла на карте я.
   Женихи там - высший класс,
   [...]!

Ответ:
   Есть такая партия

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 35:
   Грибники другой дорогой
   Выйти из лесу решили.
   Вдруг в пути врубился Гога:
   "[...]".

Ответ:
   Это мы не проходили

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 36:
   Я на ипподроме вел себя отлично.
   Вижу: дядька курит. Фу, как неприлично!
   Знай же ты, скотина, старая калоша:
   [...].

Ответ:
   Капля никотина убивает лошадь

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 37:
   Он пришел с предложеньем товарным.
   Ясный взор, хитрый бланк для престижу.
   Ждал оплаты вперед. У-у, коварный!
   [...].

Ответ:
   Я тебя никогда не увижу

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 38:
   Пыльный город, позади весна.
   Курс окончен, сессия сдана.
   Литр пива в животе буль-буль.
   [...].

Ответ:
   Тополиный пух, жара, июль

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 39:
   Найди ты мне, внучек, значенье
   Вчерашнего странного сна.
   К чему три приятных виденья:
   [...].

Ответ:
   Любовь, комсомол и весна

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 40:
   Часы обычно ладили с кукушкой,
   Но раздражала их она слегка:
   "Ты, птичка, тут не главная, послушай,
   [...]".

Ответ:
   Не думай о секундах свысока

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 41:
   Еле я домой добрался,
   Мне противный столб попался.
   Голова теперь болит,
   [...].

Ответ:
   И во лбу звезда горит

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 42:
   "Мне от батяни талант перешел,
   Из-за Гражданской в матмех не прошел".
   С Петькой Чапаев играет в солдатики.
   [...].

Ответ:
   Папа у Васи силен в математике

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 43:
   Мои клиентки - топ-модели,
   Прекрасней их не встретишь ты.
   Я визажист, я в самом деле
   [...].

Ответ:
   Как гений чистой красоты

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 44:
   Где мне отдохнуть, поведай, глобус?
   Но, как ни крути - Тверская область,
   Омск, Воронеж, сопка Ключевская.
   [...].

Ответ:
   Широка страна моя родная

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 45:
   Мы реставрировали храм.
   "Бугор" попа направил к нам.
   Тот глянул ввысь, под небеса:
   "[...]!"

Ответ:
   Благословляю вас, леса

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 46:
   - Не крал печенья наш "клиент",
   Ел шоколадку "Марс" он.
   Обертки видите фрагмент?
   [...].

Ответ:
   Элементарно, Ватсон

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 47:
   Барабашка из иголок
   Марширует по предметам.
   Здравствуй, милый мой психолог,
   [...].

Ответ:
   Я пришел к тебе с приветом

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 48:
   В душную ночь я окно распахнул:
   Писк комариный сливается в гул,
   И не дает он сомкнуть мне очи -
   [...].

Ответ:
   Ужас, летящий на крыльях ночи

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 49:
   "Щас я, Матроскин, тебя укушу!
   Что за стихи ты бубнишь так невнятно?" -
   "Шарик, не злись, на свиданье спешу,-
   [...]."

Ответ:
   Доброе слово и кошке приятно

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 50:
   Все! В сарай отец семейства
   Запер тещу и жену.
   Братцы, это не злодейство, -
   [...].

Ответ:
   Папа любит тишину

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 51:
   Лучше всех на КВНе
   Мы сыграли, что-то будет!
   Вышло вдруг жюри за двери -
   [...].

Ответ:
   Победителей не судят

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 52:
   Расскажи мне, гаишник лихой,
   Почему нарушителей много?
   Это штраф или рэкет такой -
   [...]?

Ответ:
   Что так жадно глядишь на дорогу

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 53:
   Ходит милая моя рядом где-то,
   Не узнать ее мне после диеты.
   Колоссальный результат похуденья:
   [...].

Ответ:
   То ли девочка, а то ли виденье

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 54:
   Я, согласно моде и законам,
   Нарисую герб микрорайона:
   Желуди да листья, цвет телесный,
   [...].

Ответ:
   С ними золотой орел небесный

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 55:
   Не смела ему прекословить,
   Была я послушной во всем,
   Успела семь блюд приготовить,
   [...].

Ответ:
   Когда муж пошел за пивом

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 56:
   "Карусели Луна-парка -
   Папа, лучше нет подарка!
   Это не потеха ли!"
   [...]!"

Ответ:
   Он сказал: "Поехали

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 57:
   Мафия в горах поймала,
   Должен я им, длинноносым.
   Надо двигать, но застряло
   [...].

Ответ:
   Тело жирное в утесах

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 58:
   Чтобы буйный хайр наш в станок не угодил,
   Утром к парикмахеру повел нас бригадир.
   Где же наши локоны? Не узнать лица.
   [...].

Ответ:
   Справа кудри токаря, слева кузнеца

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 59:
   Быть ди-джеем - адская работа,
   Пересохло в горле, нету мочи!
   Как же мне пивка глотнуть охота!..
   "[...]?"

Ответ:
   Митрофанова, компоту хочешь

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 60:
   Стало жить теперь свободно, всюду гласность,
   И не глушит нам эфир госбезопасность.
   Я по радио средь музыки потока
   [...].

Ответ:
   Слышу голос из прекрасного далёка

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 61:
   Либерал-демократ наш в Думе
   Рассмешить кого хочешь может:
   "До чего же дан острый ум мне!
   [...]?"

Ответ:
   Да, я шут, я циркач, так что же

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 62:
   Пришел с работы нынче рано -
   Как раз сработала охрана.
   И вот теперь я знаю сам,
   [...].

Ответ:
   Кто ходит в гости по утрам

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 63:
   Как Бабкина ревет ужасно!
   Зато подыгрывает классно
   Состав из виртуозов местных -
   [...].

Ответ:
   Надежды маленький оркестрик

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 64:
   Сижу в трамвайчике в пальто своем поджаром
   И еду зайчиком, и притворился старым.
   И, не предупредив, что контролер шмонает,
   [...].

Ответ:
   Кондуктор не спешит, кондуктор понимает

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 65:
   Если в бане вы нудистской, друг,
   Встретилися с женскими фигурами,
   Нечего так пялиться вокруг,
   [...].

Ответ:
   Водными займитесь процедурами

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 66:
   На витринку ставь корма для кошек,
   Кофе, чипсы и цейлонский чай,
   Это накладная на горошек,
   [...].

Ответ:
   А теперь маслины получай

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 67:
   "Куплю тебе набор, что ты просил.
   А кто придет? Из садика Витюшка?" -
   "Нет, папа, я уж Машу пригласил:
   [...]?"

Ответ:
   Женюсь, какие могут быть игрушки

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 68:
   Пришел в Бюро находок упитанный брюнет:
   "Вам не передавали мой банковский билет?
   Особая примета, пока я не забыл:
   [...]".

Ответ:
   Совсем, как огуречик, зелененький он был

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 69:
   Наде Бабкиной есть чем похвастаться,
   "От кутюр" комбинирует запросто.
   Но к панамке подходит едва ль
   [...].

Ответ:
   Эта темно-вишневая шаль

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 70:
   Нам за рекламу так прилично платят.
   Но ставить ее некуда, не хватит
   На фильм уж времени... Придумал! Ах!
   [...]!

Ответ:
   Давайте делать паузы в словах

Автор:
Лариса Диканская

