Чемпионат:
"Евдокея"

Вид:
Л

Дата:
26-Jun-2000

Автор:
Лариса Диканская

Вопрос 1:
   Обидно продавцу порой до слез,
   В палатке уличной зимою что творится!
   Мутнеет масло, и желток в яйце замерз,
   [...].

Ответ:
   И вечный бой! Покой нам только снится

Источник:
А. Блок, стихотворение "Река раскинулась" из цикла "На поле Куликовом".

Вопрос 2:
   Интеллигентно стали жить
   Все фермеры на Мальте:
   Коров решили там доить
   [...].

Ответ:
   Под музыку Вивальди

Источник:
Одноименная песня Т. и С. Никитиных.

Вопрос 3:
   Пошел ветеран на тусовку,
   Напялил костюмчик поярче.
   Сказал я: "Мне, право, неловко:
   [...]?"

Ответ:
   Чего тебе надобно, старче

Источник:
А.С. Пушкин, "Сказка о рыбаке и рыбке".

Вопрос 4:
   К вам в Простоквашино приеду
   Я в красной шапочке к обеду,
   А вороненок меня встретит:
   "[...]?"

Ответ:
   Кто там, в малиновом берете

Источник:
А.С. Пушкин, "Евгений Онегин".

Вопрос 5:
   Первомай, а мы сидим по домам,
   И почти пустой проспект, на котором
   Раньше было "сверху спущено" нам
   [...].

Ответ:
   Вместе весело шагать по просторам

Источник:
Песня В. Шаинского.

Вопрос 6:
   Пускай я не очень бравый
   И молью слегка побитый,
   На льготы имею право:
   [...]!

Ответ:
   Я сын лейтенанта Шмидта

Источник:
И. Ильф и Е. Петров, "Золотой теленок".

Вопрос 7:
   Я с шубой очень постарался,
   Как не ценить такого мужа!
   Шанхайский барс слегка "кусался",
   [...].

Ответ:
   А бурый волк ей верно служит

Источник:
А.С. Пушкин, "Руслан и Людмила".

Вопрос 8:
   Я люблю изысканно украшать блюдА,
   Чтобы аппетитнее делалась еда.
   И паштет из печени гости будут есть
   [...].

Ответ:
   Весь покрытый зеленью, абсолютно весь

Источник:
Песня "Остров Невезения" из фильма "Бриллиантовая рука".

Вопрос 9:
   "От депутата вам спасибо,
   Вы сделали достойный выбор!"
   Встал инженер в пальтишке старом:
   "[...]?"

Ответ:
   Скажи-ка, дядя, ведь не даром

Источник:
М.Ю. Лермонтов, "Бородино".

Вопрос 10:
   Говорили, что нету кретинов
   Среди лиц, "Титаник" снимающих.
   Но я думаю, эта картина -
   [...].

Ответ:
   Дело рук самих утопающих

Источник:
И. Ильф и Е. Петров, "Двенадцать стульев".

Вопрос 11:
   С эстрады про стерву, заразу
   Поют, а мы и привыкли уж.
   Зачем же, поэт, ты сразу
   [...].

Ответ:
   Из песни слова не выкинешь

Источник:
Русская народная пословица.

Вопрос 12:
   "Как тебе зайка твоя?" -
   "Во!" - был ответ гиганта.
   Зря ждал подробностей я -
   [...].

Ответ:
   Краткость - сестра таланта

Источник:
Из письма А.П. Чехова брату.

Вопрос 13:
   Эхо я хотел услышать,
   Я "Ау!" кричал в пещере.
   А она в ответ: "Потише,
   [...]".

Ответ:
   Не будите во мне зверя

Вопрос 14:
   Призрак смешной по Европе гулял,
   Был в балахоне из красного флага.
   Встретил Зюганов его и сказал:
   "[...]?"

Ответ:
   Что же ты ищешь, мальчик-бродяга

Источник:
Популярный лет пять назад шлягер Андрея Губина.

Вопрос 15:
   Решил я окулиста посетить.
   А он мне в глаз как кулаком приложит!
   "Не в силах близорукость мы лечить,
   [...]".

Ответ:
   Но пусть она вас больше не тревожит

Источник:
А.С. Пушкин "Я вас любил..."

Вопрос 16:
   С посудой пустой мой сынуля
   К киоску пришел, говорит:
   "Пусть тетя бутылку пивную
   [...]".

Ответ:
   Посмотрит - рублем подарит

Источник:
Н. Некрасов, "Мороз Красный Нос".

Вопрос 17:
   "Сидоров! Два! Надоели приколы!
   Где настоящее время глагола?"
   Вовочка тоном изрек негодующим:
   "[...]".

Ответ:
   Есть только миг между прошлым и будущим

Источник:
Песня из фильма "Земля Санникова".

Вопрос 18:
   "Мы решетки, - сказал Запашный, -
   Ставим вкруг арены и входа.
   Крепко заперты звери. [...
   ...]".

Ответ:
   Страшно
   Далеки они от народа

Источник:
В.И. Ульянов (Ленин), "Памяти Герцена"

Вопрос 19:
   Чиполлино с Мальвиной хотел подружиться.
   Держит роз он букет, к ней в домишко стучится.
   Морщит куколка нос: "Бедный Чипо, в народе
   [...]".

Ответ:
   Не секрет, что друзья не растут в огороде

Источник:
Т. и С. Никитины, песня "Большой секрет для маленькой компании" на стихи
Юнны Мориц.

Вопрос 20:
   Была любовь, осталась только дружба.
   Извелся я, упадок сил кляня.
   Кто виноват - налоговая служба,
   [...].

Ответ:
   Что по ночам так мучила меня

Комментарий:
Засчитан также дуальный ответ "Что нет любви хорошей у меня".

Источник:
Романс "Цыганская венгерка".

Вопрос 21:
   [...
   ...] - кончилось терпенье у него.
   До зари колол орехи мальчуган
   Новой батькиной державой, хулиган!

Ответ:
   Иван Грозный убивает своего
   Сына

Источник:
Одноименная картина И. Репина.

Вопрос 22:
   Исполняли мы "Пинк Флойд"
   С другом в новом стиле.
   [...
   ...].

Ответ:
   Две гитары за стеной
   Жалобно заныли

Источник:
Романс "Очи черные".

Вопрос 23:
   Под балконом милой я стоял.
   Вдруг в окне парчовая рубаха,
   Голос царский! Тут я и упал.
   [...].

Ответ:
   Тяжела ты, шапка Мономаха

Источник:
А.С. Пушкин, "Борис Годунов".

Вопрос 24:
   Лужи в районе спальном -
   Это весенний разлив.
   На остановке дальней
   Дремлет алкаш печальный,
   [...].

Ответ:
   Урну с водой уронив

Источник:
А.С. Пушкин, "Царскосельская статуя" ("Урну с водой уронив, об утес ее
дева разбила...").

Вопрос 25:
   В Мариинке балет "Красный мак",
   Разодетые толпы у входа.
   Произнес шедший мимо бедняк:
   "[...]?"

Ответ:
   Почем опиум для народа

Источник:
И. Ильф и Е. Петров, "Двенадцать стульев".

Вопрос 26:
   На уроке хищников проходят,
   Пишет Вовочка в своей тетрадке:
   "В эту группу, я считаю, входят
   [...]".

Ответ:
   Люди, львы, орлы и куропатки

Источник:
А.П. Чехов, "Чайка".

Вопрос 27:
   Газетки взяв, в "ПО Калинина"
   Старик Двинятин не скучает.
   "Помог бы, Федя, с викторинами" -
   "[...]".

Ответ:
   Сын за отца не отвечает

Вопрос 28:
   Наш спикер пред очередными спорами,
   Что в Думе с испокон веков велись,
   Провозгласил торжественно: "[...
   ...]!"

Ответ:
   Как здорово,
   Что все мы здесь сегодня собрались

Источник:
Песня Олега Митяева "Изгиб гитары желтый ты обнимаешь нежно..."

Вопрос 29:
   Были у болонки нашей Пуши
   Все щенки красавцы, но один
   Лаял громче всех и много кушал.
   [...]!

Ответ:
   Ай да Пушкин, ай да сукин сын

Источник:
Он сам.

Вопрос 30:
   Лисе не достать винограда никак,
   Напрасны старания лисьи,
   Все тянет лозу. Волк смеется, дурак:
   "[...]!"

Ответ:
   Мадам, уже падают листья

Источник:
А. Вертинский.

Вопрос 31:
   "Так где, Иван Фомич, мой тезка
   Живет? В глаза мне, Машка, глянь!
   В том доме, что у перекрестка?" -
   "[...]!"

Ответ:
   В конце квартала, правда, Вань

Источник:
В. Высоцкий, "Диалог у телевизора".

Вопрос 32:
   Господа! Как рад вас встретить город Омск!
   Вот наш бывший монастырь, вчитайтесь
   В транспарант: "Международный клуб знакомств.
   [...]!"

Ответ:
   Пролетарии всех стран, соединяйтесь

Источник:
К. Маркс, "Манифест коммунистической партии".

Вопрос 33:
   Прицепились журналисты:
   "Глеб Самойлов, дай ответ:
   Кто тебе "Агата Кристи"? -
   "[...]".

Ответ:
   У меня сестренки нет

Комментарий:
Засчитан также дуальный ответ "Трое сбоку - ваших нет".

Источник:
Песня из репертуара ВИА "Верасы".

Вопрос 34:
   К могиле Моррисона парень
   Приходит ночью при луне
   С лопатою, в хмельном угаре:
   "[...]!"

Ответ:
   Дай, Джим, на счастье лапу мне

Источник:
С. Есенин, "Собаке Качалова".

Вопрос 35:
   А новый русский, мой знакомый,
   Жилище заказал - ого!
   С бассейном, храмом, космодромом
   [...].

Ответ:
   Под крышей дома своего

Источник:
Песня Ю. Антонова.

Вопрос 36:
   [...
   ...].
   На анализ несу
   Все, что выписать смог.

Ответ:
   Я в весеннем лесу
   Пил березовый сок

Источник:
Песня из фильма "Ошибка резидента".

