Чемпионат:
Безымянки (Кубок Хайфы - 2004)

Вид:
Л

Дата:
03-Jan-2004

Инфо:
Безымянки - подвид бескрылок, где крылом является известная личность.

Вопрос 1:
   - Я летом посетил Непал.
   - И что ты, кроме [..., ...]?

Ответ:
Гор Видал.

Автор:
Сюзи Бровер

Вопрос 2:
   Раз в саванне на охоте [...
   ...] подавился антилопой.
   Подошла жирафа, осмелев.
   Попросил он: "По спине похлопай!"

Ответ:
Лев Толстой.

Автор:
Сюзи Бровер

Вопрос 3:
   Окосел [... ... ...,
   ...]ыляет некрасиво.

Ответ:
Владимир Спиваков.

Автор:
Сюзи Бровер

Вопрос 4:
   Я в гостиной крою [... -
   ...] седьмой уже сошел.

Ответ:
Пол Пот.

Автор:
Сюзи Бровер

Вопрос 5:
Подготовка тура
   - Факт лажовый - нюхом чую!
   Есть источник? - Без ба[...!
   ... ...]ницу отыщу я -
   Там точь-в-точь, как я сказала!

Ответ:
Заратустра.

Автор:
Сюзи Бровер

Вопрос 6:
Новый русский с тонкою душою
   Не хочу брильянтов, злата -
   Вещи штучные люблю!
   Вот камеи из [...
   ...]'з выставил - куплю!

Ответ:
Агата Кристи.

Автор:
Сюзи Бровер

Вопрос 7:
(два имени)
   Гонорар за труд искусный
   Получу [... ...] - бог весть!
   В спо[... ...] уловкой гнусной -
   Все равно обманет тесть.

Ответ:
Лия / Рахиль.

Автор:
Сюзи Бровер

Вопрос 8:
Семейная сцена
   Ну, погодь! Тебе я до[... ...!
   ...! ... ...]рочки вырваны-то клочья!
   Новой не дождешься, лодырь, хам!
   Мне латать придется нынче ночью...

Ответ:
Мадам Тюссо.

Автор:
Сюзи Бровер

Вопрос 9:
Муниципальный служащий пришел за штрафом
   Да, вкусы - не предмет для спора,
   Но что поделать - dur[... ...!
   ...]ка вашего забора
   Смущает переулок весь.

Ответ:
Алекс Покрас.

Автор:
Сюзи Бровер

Вопрос 10:
Празднуют возвращение
   Тащи-ка, Герда, водки [...!
   ..., ...]бче наполняй стакан!

Ответ:
Чан Кайши.

Автор:
Сюзи Бровер

Вопрос 11:
   Саул в унынии сидит:
   ему доносчики-злодеи
   докладывают, что [... -
   ...]й лидер иудеев.

Ответ:
Давид Духовны.

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 12:
Авангардистское
   У постмодерниста - про рыбу картины.
   Из соцреализма - "Карась-политрук".
   Пейзаж грандиозный - "Родные глубины".
   Шедевр эротизма - [... ... - ...].

Ответ:
Любовь Полищук.

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 13:
(два похожих имени)
   [... ...] письмо писал:
   "Ах, 'Рено' у нас угнали!"
   ([... ...] давно продАл,
   Но замнем сии детали).

Ответ:
Жан Жене / Жан Рено.

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 14:
   Как - нет тортов? Кон[... ...]?
   Что, самому их печь мне, что ли?

Ответ:
Дитер Болен.

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 15:
Перевод с немецкого
   Учительница фрау Хазен
   Кричит: "Из класса вон, [..., ...!"
   - ... ...]алином ли намазал
   Ей стул опять сегодня он?

Ответ:
Курт Воннегут.

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 16:
   Согласен я: уж он в летах,
   Скромна одеж[..., ... - ..., ...]!
   Зато играет - просто ах!

Ответ:
Давид Ойстрах.

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 17:
   Моя царица, будь здорова!
   Пусть для меня закрыта дверь,
   Ты навсегда [... ...],
   А Разумовскому не верь!

Ответ:
Любовь Орлова.

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 18:
Циркач у доктора
   На меня свалился [...,
   ... ... ...]ций весит.
   Не такой бы был кошмар,
   Весь он пять иль десять.

Ответ:
Шарон Стоун.

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 19:
Диалог у телевизора
   Ир, ну сбегай в магазин!
   Закупи домой, [..., ...!
   ...] в восемь вечера,
   А нам выпить нечего!

Ответ:
Ирвин Шоу.

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 20:
Мемуары Козлодоева
   Я был раньше супермен,
   В жизни моей бешеной
   Много было [..., ..., ...] -
   Даже Глаш со Стешами.

Ответ:
Поль Верлен.

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 21:
В книжном магазине
   На полочках красуются в пятнадцати томах
   [... ...] и Макар Умикурах.

Ответ:
Харуки Мураками.

Комментарий:
Вся вторая строка - палиндром.

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 22:
   - Я дачу сторожу чужую,
   Там две собаки и забор.
   - А если все ж проникнет [...?
   - ..., ... ...] зад ему вонжу я!

Ответ:
Ворошилов.

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 23:
Тяготы сельской жизни
   Трудней не знал вове[... ... ... -
   ... ...] амбаром строить в поле.

Ответ:
Кондолиса Райс.

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 24:
   Кофу с Шурфом валит хмель,
   Грешные Магистры!
   Зря Сэр [... ... ...] эль
   Подливал с канистры.

Ответ:
Максим Горький.

Комментарий:
Персонажи книг Макса Фрая.

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 25:
Шпионский реквизит
   А в очках - процессоры Intel-я,
   Будет взор остер, как [...
   ... ...] даст офигительный
   Вычислительный аппарат.

Ответ:
Булат Окуджава.

Комментарий:
Java - язык программирования.

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 26:
Заключительная
   Мы так старались... Итог плачевен...
   Ну что поделать - мы не Пелевин...
   Вот здесь особо он был в ударе:
   "О, лица крика! О, [... ...]!"

Ответ:
Мата Хари.

Комментарий:
Четвертая строчка целиком взята из Пелевина.

Автор:
Сюзи Бровер

