Чемпионат:
Всемирная история. Центр "От Винта"

Вид:
Л

Дата:
24-Apr-2000

Вопрос 1:
   Десять раз я вешался,
   Десять раз топился,
   Десять раз стрелялся,
   Десять раз травился -
   Но не вышло, верьте.
   Бог сказал: "Живи!" -
   [...
   ...]

Ответ:
   Не везет мне в смерти -
   Повезет в любви

Источник:
Булат Окуджава

Автор:
Дмитрий Башук

Вопрос 2:
   Оптимизм в людях не убавляется.
   Есть же смелые личности - слава им!
   Вновь в полет свой Икар устремляется:
   "Кто со мной? - [...]".

Ответ:
   Не взлетим, так поплаваем

Источник:
Земфира Рамазанова

Автор:
Ольга Неумывакина

Вопрос 3:
   "Что ж, Одиссей, вам Эол не поможет?"
   "Он-то помог, да виновны мы сами.
   Вскрыли Эолов подарок." - "И что же?"
   "[...]".

Ответ:
   Вихри враждебные веют над нами

Источник:
Глеб Кржижановский, В.Свенцицкий

Автор:
Максим Евланов

Вопрос 4:
   Ночь. Над галерой тихо кружит первый снег.
   Уже нет сил терпеть. Свое берут года.
   [...].
   Цепь перепилена. Сейчас иль никогда!

Ответ:
   Давно, усталый раб, замыслил я побег

Источник:
Александр Пушкин

Автор:
Дмитрий Башук

Вопрос 5:
   Жанну д'Арк король французский подзывает:
   "С виду, вроде, ты худа и невысока.
   Что, скажи, тебя на битвы вдохновляет?" -
   "[...]".

Ответ:
   Слышу голос из прекрасного далёка

Источник:
Юрий Энтин

Автор:
Максим Евланов

Вопрос 6:
   Ругал Колумба король за глаза,
   Читая о плаванье повести:
   "[...
   ...]?!"

Ответ:
   Откуда, мол, и что это за
   Географические новости

Источник:
Владимир Маяковский

Автор:
Максим Евланов

Вопрос 7:
   Ехал писатель однажды в гости к отцу своему.
   Заночевать по дороге решил у вдовы Николая.
   Только калитку открыл - а навстречу из будки ему
   [...]

Ответ:
   Чудище обло, озорно, огромно, стозевно и лаяй

Источник:
Василий Тредиаковский в редакции Александра Радищева

Автор:
Максим Евланов

Вопрос 8:
   Летний вечер. Ветхая избушка.
   Внучка с пирожками где-то бродит.
   К изгороди серый волк подходит:
   "[...]?"

Ответ:
   Ты жива еще, моя старушка?

Источник:
Сергей Есенин

Автор:
Марина Загребельная

Вопрос 9:
   Браслетик Нина потеряла.
   Сказал ей Звездич: "Не беда:
   [...
   ...]".

Ответ:
   В такой потере горя мало -
   Теряют большее иногда

Источник:
Лопе де Вега

Автор:
Дмитрий Башук

Вопрос 10:
   Тройка резво мчится. Пыль из-под копыт.
   Пушкин к декабристам в Петербург спешит.
   Но коней своих обратно повернет,
   [...]

Ответ:
   Если черный кот дорогу перейдет

Источник:
Михаил Танич

Автор:
Дмитрий Башук

Вопрос 11:
   Вот Лопахина тирада:
   "Вы скажите, милый Гаев,
   А каков периметр сада?" -
   "[...]".

Ответ:
   Тридцать восемь попугаев

Источник:
Григорий Остер

Автор:
Максим Евланов

Вопрос 12:
   Однажды весною Фаина и Чехов
   (Как вышло, и сам не пойму),
   Сев в поезд, идущий в Москву,
   Билеты забыли купить - вот потеха!
   Но строг контролера безжалостный бас:
   "На первой же станции высажу вас!
   Коль нету билетов - идите-ка с Богом!" -
   [...]

Ответ:
   И оба сошли где-то под Таганрогом

Комментарий:
Фаина Раневская и Антон Чехов, как известно, родом из Таганрога.

Источник:
Андрей Макаревич

Автор:
Дмитрий Башук

Вопрос 13:
   Китайцы были польщены и рады,
   Увидев, как в Шанхай из океана
   Вошла сестра "Авроры" и "Паллады" -
   [...]

Ответ:
   Венец творенья, дивная "Диана"

Источник:
Лопе де Вега

Автор:
Максим Евланов

Вопрос 14:
   Со мной тридцать седьмого ужас детский:
   Отец мой в полуночной тишине
   Застыл, как мрамор, перед занавеской
   И молит: "[...]".

Ответ:
   Стань, "маруська", в стороне

Комментарий:
Автомобили "черный ворон" именовали также "черными марусями"
("маруськами").

Источник:
Я.Родионов

Автор:
Максим Евланов

Вопрос 15:
   Вот налетели "юнкерсы" опять,
   Блиндаж разбит, вместо расчета - каша.
   Но миномет наш продолжал стрелять -
   [...]

Ответ:
   У "самовара" я и моя Маша

Комментарий:
"Самовар" - обиходное название миномета.

Источник:
Ф. Квятковская

Автор:
Максим Евланов

Вопрос 16:
   Полдня служанки Брэндона искали,
   Но обнаружить так и не смогли -
   Отчаявшись, папашу вопрошали:
   "[...]?"

Ответ:
   Куда ушел ваш китайчонок Ли?

Комментарий:
Брюс Ли, как известно, был китайцем. (Это не издевательство, это шутка.)

Источник:
Александр Вертинский

Автор:
Ольга Неумывакина

Вопрос 17:
   Веничка "Слезой комсомолки" догнался,
   На вокзал на Курский под вечер подался.
   Ждут его напрасно подружки-москвички -
   [...]

Ответ:
   Он уехал прочь на ночной электричке

Источник:
А.Славоросов

Автор:
Дмитрий Башук

Вопрос 18:
   Живем мы, реальных событий не зная.
   Полезешь за правдой - по шее дадут.
   Взорвался реактор под Первое мая,
   [...]

Ответ:
   А город подумал: "Ученья идут"

Источник:
Роберт Рождественский

Автор:
Максим Евланов

Вопрос 19:
   У кумира едет крыша -
   Невзирая на мороз,
   Шатунов из дома вышел
   [...]

Ответ:
   В белом венчике из роз

Источник:
Александр Блок

Автор:
Дмитрий Башук

Вопрос 20:
   Таможенник час наш багаж проверял
   (Хотя не преступники вроде мы),
   Чтоб каждый из нас, возвратясь, осознал,
   [...]

Ответ:
   С чего начинается Родина

Источник:
Михаил Матусовский

Автор:
Дмитрий Башук

Вопрос 21:
   В раздевалке Шовковский: "Да, вижу, не врут -
   Нападение мощно в "Реале".
   Нам еще б 45 продержаться минут -
   [...]".

Ответ:
   Первый тайм мы уже отыграли

Источник:
Николай Добронравов

Автор:
Дмитрий Башук

Вопрос 22:
   Как нелегко друзьям ответить "Нет!".
   Просили закурить - я угощал.
   Остался б я совсем без сигарет -
   [...]

Ответ:
   Но был один, который не "стрелял"

Источник:
Владимир Высоцкий

Автор:
Дмитрий Башук

Вопрос 23:
   Видно, выпил много я в гостях у друга.
   Набираю номер: "Приезжай, супруга!
   Помоги добраться до родимой койки -
   [...]".

Ответ:
   Не дойду до дома с дружеской попойки

Источник:
Сергей Есенин

Автор:
Дмитрий Башук

Вопрос 24:
   Обсуждают вопрос знатоки за столом.
   Капитан истерично: "Ребята, облом!
   Факт до боли знакомый! О Боже, обидно до слез!
   [...
   ...],
   Но минута проходит. Ах, этот проклятый склероз!"

Ответ:
   Я сегодня забыл, а когда-то я знал:
   То ли где-то прочел, то ли кто-то сказал

Источник:
Илья Кормильцев ("Наутилус Помпилиус")

Автор:
Дмитрий Башук

Вопрос 25:
   Вот закончились бескрылки.
   Разум мой, оставив тело,
   В путь пошел на дно бутылки -
   [...]

Ответ:
   Кончил дело - гуляй смело

Источник:
Мудрый народ

Автор:
Максим Евланов

