Чемпионат:
Бескрылки Алексея Прокопова

Вид:
Л

Дата:
00-000-2002

Автор:
Алексей Прокопов

Вопрос 1:
   Один студент вошел в аудиторию,
   Дверь робко приоткрыв рукой дрожащей;
   Там проходил экзамен по истории.
   [...]!

Ответ:
   Оставь надежду, всяк, сюда входящий!

Вопрос 2:
   Ночь на дворе; пробив двенадцать раз,
   Часы вдруг не смогли остановиться,
   И, не смолкая, бьют уж целый час.
   [...].

Ответ:
   И вечный бой! Покой нам только снится.

Вопрос 3:
МОНОЛОГ ИВАНА СУСАНИНА
   Темнеет; дорога мне мало знакома,
   Съестного с собою нет...
   Нам надо скорее добраться до дома,
   [...].

Ответ:
   Пока еще ярок свет.

Вопрос 4:
   Вот, подарок для друга нашли мы,
   Он от счастья упал, онемев;
   Кролик есть у Морозова Димы,
   Пусть же будет у [...]!

Ответ:
   Лещенко лев!

Вопрос 5:
   В свояк играл я; собран был и точен,
   Но все-таки не вышел я в финал.
   Был мой противник опытен не очень,
   Зато, увы, [...].

Ответ:
   он слишком много знал.

Вопрос 6:
   Непоправимое горе постигло Дедала,
   Он повторяет растерянно, словно во сне:
   "Как же случилось, Икар, что упал ты на скалы?
   [...]?"

Ответ:
   Где твои крылья, которые нравились мне?

Вопрос 7:
   Было шесть их, но вот в эту осень
   В Энигмятнике стало их восемь.
   Догадаться легко без подсказки -
   Я пишу про [...].

Ответ:
   анютины глазки.

Вопрос 8:
   "Мне б вернуться домой поскорей!" -
   День за днем повторял Одиссей.
   Возражала Калипсо на это:
   "[...]!"

Ответ:
   Возвращаться - плохая примета!

Вопрос 9:
РАССКАЗ ПОТЕРПЕВШЕГО
   "Вчера меня на площади Гагарина
   Ограбили два гостя из Казани;
   То были два угрюмых, злых татарина
   [...]."

Ответ:
   С раскосыми и жадными глазами.

Вопрос 10:
РАССКАЗ ОДНОГО ЗНАТОКА
   Подкупить я пытался жюри,
   Но ответил мне Друзь: "Поскорей,
   Друг мой, деньги свои убери:
   [...]!"

Ответ:
   Не продашь и не купишь Друзей!

Вопрос 11:
   В горах, во время краткого привала,
   Туристы на инструктора насели:
   "Скажите, а бывают здесь обвалы?"
   "Да нет, как будто. [...]."

Ответ:
   Вроде только сели.

Вопрос 12:
РАЗГОВОР БОЛЬШЕВИКОВ В ПОДПОЛЬНОЙ ТИПОГРАФИИ
   "Мороз, а дров для печки нету...
   Как быть? Ведь мы замерзнем с вами!"
   "Спокойно! Есть тираж газеты:
   [...]!"

Ответ:
   Из "Искры" возгорится пламя!

