Чемпионат:
Бескрылки Игоря Рабина

Вид:
Л

Дата:
28-Feb-2000

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 1:
   Всю землю изъездив от края до края,
   Скажи мне, охотник: средь диких зверей
   Кто самый свирепый? - Ну, право, не знаю,
   [...]

Ответ:
   Кто может сравниться с Матильдой моей

Вопрос 2:
   В краске вся жена, окно разбито,
   И следы уходят в мезонин.
   Князь Румянцев повторял сердито:
   "[...]!"

Ответ:
   Ай да Пушкин, ай да сукин сын

Вопрос 3:
   Батарейки с бессильным проклятьем
   В грязной свалке лежат под дождем,
   И кричат своим свежим собратьям:
   "[...]".

Ответ:
   Вы служите, мы вас подождем

Вопрос 4:
   Два скромных гения, два горестных жида,
   Смирившись с тем, что не увидеть им Синая,
   Сошлись, задумали, решились! - и тогда
   [...]

Ответ:
   На Дерибасовской открылася пивная

Вопрос 5:
   Раскольников, ты просто нелюдь!
   Тут не сказать, подумать срам!
   А он так скромно: "Что же делать,
   [...]".

Ответ:
   Привыкли руки к топорам

Вопрос 6:
   К нам в дурдом, прорвав кордоны,
   Прилетели две вороны.
   Нежно кличет их палата:
   [...]

Ответ:
   Цып, цып, цып, мои цыплята

Вопрос 7:
   Как ни строим аппараты,
   Лишь разгонятся - горят.
   Да, не зря сказал усатый:
   "[...]".

Ответ:
   E равно M C квадрат

Вопрос 8:
   В небе тучи взгромоздились,
   И натурщики взбесились,
   И воскликнул дон Фальконе:
   [...]!

Ответ:
   Чуть помедленнее, кони

Вопрос 9:
   Забрался вор ко мне, взглянуть, освоиться,
   Не видя лучшего, украл утюг.
   Но не уйдет он, гад, о нет, не скроется -
   [...]

Ответ:
   Шофер в автобусе мой лучший друг

Вопрос 10:
   Ох, несладко другу моему,
   Синяки по щекам разливаются,
   А ведь говорили же ему:
   "[...]!"

Ответ:
   Осторожно, двери закрываются!

Вопрос 11:
   Вновь теряя счет мгновеньям,
   Как порой их не хватает!
   Данте сходит по ступеням
   [...]

Ответ:
   И в уме круги считает

Вопрос 12:
   Опротивело! К черту пророчества!
   Ненавижу вас всех, болтуны!
   Я меняю [...]
   На [...]

Ответ:
   ... сто лет одиночества
   ... семнадцать мгновений весны

Вопрос 13:
   Над городом стали недобрые тучи,
   Стоит у ОВИРА несчастный поручик,
   И просит с надеждой еврея седого:
   "[...]!"

Ответ:
   О бедном гусаре замолвите слово

Вопрос 14:
   С сотворенья мирозданья
   Вечно длится состязанье:
   Кто доставит больше слез:
   [...]

Ответ:
   Впереди Исус Христос

Вопрос 15:
   Нет ничего у нас, ни молока, ни хлеба,
   Здесь не создашь ни счастье, ни уют.
   [...],
   Но там за это очень больно бьют.

Ответ:
   Над всей Испанией безоблачное небо

Вопрос 16:
   Лучи в темных царствах не светят. Не слушай
   Всех тех, кто так хочет тебя ублажить.
   Среда Кабанихи убила Катюшу!
   [...]

Ответ:
   Не надо, ребята, о песнях тужить

Вопрос 17:
   Инквизитор сидит в балахоне,
   Там внизу все кричат, снуют,
   А ему так тепло на балконе,
   [...]

Ответ:
   Дым костра создает уют

Вопрос 18:
   Местный поп, нет, видали каналью?!
   Нелюдим как неседланный конь,
   Оттого ли с такою печалью
   [...]

Ответ:
   Одинокая бродит гармонь

Вопрос 19:
   Детишки, эти вот, на снимке,
   Решили сжечь все анонимки.
   Но не учили октябрят,
   Что [...]

Ответ:
   рукописи не горят

Вопрос 20:
   Сергей Капица в Амстердаме
   Приклеился к какой-то даме.
   Та млела в томном озареньи:
   "[...]!"

Ответ:
   Люблю тебя, Петра творенье

Вопрос 21:
   Оттуда многие из нас давно смотались,
   И я не жалуюсь на общую судьбу.
   Люблю язык, люблю людей, что там остались,
   Но [...] видал в гробу.

Ответ:
   государство это я

Вопрос 22:
   Поймали пьяницу жандармы.
   Он все кряхтел, сучил ногой,
   Пытаясь доказать упрямо:
   "[...]!"

Ответ:
   Нет, я не Байрон, я другой

Вопрос 23:
   О тебе написано немало!
   Вечность, с нею неуместен торг.
   [...],
   Приводил в немыслимый восторг!

Ответ:
   Ты признайся, скольких ты, "Ла Скала",

Вопрос 24:
   Шагает год двухтысячный в преддверие весны,
   Границы между странами уже не так видны,
   И чтоб морально поддержать беднеющий народ,
   [...]

Ответ:
   Америка России подарила пароход

Вопрос 25:
   Что Вы, мама, как из преисподни
   Пялитесь на мой воздушный наряд?
   Бросьте плакать, у меня сегодня
   [...]

Ответ:
   Школа бальных танцев, Вам говорят

