Чемпионат:
"Сахарная голова".

Вид:
Л

Дата:
17-Jul-2001

Вопрос 1:
   Кандидатом не стать мне "на ура".
   В диссертации такие есть моменты,
   Что не только кандидаты во доценты -
   [...]

Ответ:
   Удивляются даже доктора.

Источник:
М.Львовский и А.Кронгауз, "Песенка о зарядке".

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 2:
ПРЕДВЫБОРНОЕ
   - И не надо, милочка, кривиться...
   Прочь меха, перчатки и кашне -
   На народе вы должны явиться
   [...]

Ответ:
   В старомодном ветхом шушуне

Источник:
С.Есенин, "Письмо матери".

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 3:
   Пил месяц, не верил в горячку. Но вот
   Я вижу, что был я неправ:
   Всю ночь по квартире, цепляя комод,
   [...]

Ответ:
   Изысканный бродит жираф

Источник:
Н.Гумилев, "Жираф".

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 4:
   - Как живешь ты: вино, домино...
   Даже телек не смотришь, наверное?
   - Погоди: щас придет благоверная
   [...]

Ответ:
   И бесплатно покажет кино.

Источник:
А.Тимофеевский "Песенка крокодила Гены".

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 5:
   В магазине "Все для дачи"
   (Чек пробили, дали сдачи)
   Я готов отчаяться:
   [...]

Ответ:
   Ох! Доска кончается!

Источник:
А.Барто "Игрушки"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 6:
ДЕПУТАТСКОЕ
   Обычный кошмар? Или свыше мне знак?...
   Мне снилось: нас вешал матрос Железняк.
   Вспотел, без бушлата, зимой - налегке,
   [...]

Ответ:
   Матросская шапка, веревка в руке.

Источник:
А.Барто "Игрушки"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 7:
С МЕСТА АВАРИИ
   - С трудом "Жигуленка" купил за свои...
   Осталось лишь это, все прочее - лом,-
   Доказывал с жаром сержанту ГАИ
   [...]

Ответ:
   Мой грустный товарищ, махая крылом.

Источник:
А.Пушкин "Узник"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 8:
СМЕРТЬ МУРОМЦА
   Хрипел, подавившись таранькой, Илья
   В угаре пивного кружала:
   - [...
   ...]

Ответ:
   Так вот где таилась погибель моя:
   Мне смертию кость угрожала!

Источник:
А.Пушкин "Песнь о вещем Олеге"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 9:
ХОДОКИ У КРУПСКОЙ
   - Очень нравится, к тому ж,
   Как про нас сказал ваш муж:
   Люди, а не быдло, мол...
   - [...]

Ответ:
   Это Вовка выдумал.

Источник:
А.Барто "Болтунья"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 10:
   Что мычишь ты, горестный кирюха?
   И зачем упал лицом в растения?
   Не сегодня клумбу надо нюхать,
   [...]

Ответ:
   А когда придет пора цветения.

Источник:
М.Матусовский, песня из кинофильма "Верные друзья"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 11:
   Из трех частей я сляпал триллер:
   "Вампир", "Маньяк" и просто "Киллер".
   А промежутки меж частями
   [...]

Ответ:
   Усеял мертвыми костями.

Источник:
А.Пушкин "Руслан и Людмила"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 12:
МОНОЛОГ ПАНИКОВСКОГО (abba)
   - Это, братец, не рыбалка
   (Спи от клева и до клева).
   [...
   ...]

Ответ:
   Трудно дело птицелова -
   Не поймал гусЯ... А жалко...

Источник:
Э.Багрицкий "Птицелов"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 13:
   Влюблен! Но разум озадачен.
   Смущают качества твои:
   И глаз орла, и нюх собачий,
   [...]

Ответ:
   И жало мудрыя змеи.

Источник:
А.Пушкин "Пророк"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 14:
   Смотрел в мальчишестве упорно
   С плохих кассет плохое порно
   И ничего понять не мог:
   [...]

Ответ:
   Скрещенья рук, скрещенья ног...

Источник:
Б.Пастернак "Зимняя ночь"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 15:
   Как на позорную подачку
   На пачку "Кента" фыркнув "Нет!",
   Добил британца наш торгпред,
   [...]

Ответ:
   В ответ раскрыв "Казбека" пачку.

Источник:
В.Агатов "Шаланды"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 16:
   Нет, не ошибся деканат
   Тебя назначивши, Ринат.
   И вот - судьбою я ударен:
   Когда зачет я недосдал
   Не деканат меня достал,
   [...]

Ответ:
   А нехристь - староста татарин.

Источник:
Песня "Вот мчится тройка почтовая"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 17:
ЧУДАК ЧАРОДЕЙ
   Все покоем я сковал:
   Шторм, Гольфстрим, девятый вал,
   Ход судов, движенье льдин...
   Лишь болтается один
   Средь навек уснувших волн
   [...]

Ответ:
   Чуждый чарам черный челн.

Источник:
К.Бальмонт "Челн томленья"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 18:
   - Я пьян... Икаю... Клева нет...
   Кой черт нам вздумалось чуть свет
   Сюда переться?!!!
   - Так надо ж как-то отдохнуть!
   Ну - для сугреву, по чуть-чуть...
   - [...]

Ответ:
   Устал я греться!

Источник:
Браммер и Грюнвальд - авторы либретто оперетты "Принцесса цирка", пер.
О.Фадеевой, ария мистера Икс

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 19:
   Извозчик хвастал, выпивая
   С вожатым первого трамвая:
   - Хочу - туда, хочу - сюда,
   [...]

Ответ:
   Не то, что рельсы в два ряда.

Источник:
К.Ваншенкин "Как провожают пароходы"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 20:
   Любимая из кожи гавиала
   Желает сумочку. Что делать - я не Крез:
   Продал машину, в долг маленько влез.
   [...]

Ответ:
   Любимая сказала: "Это мало".

Источник:
Ю.Визбор "Ходики"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 21:
ИНТЕРВЬЮ ПУШКИНА
   - Ваши предки...?
   - Пиши про любого,
   Если только достанет чернил.
   И начну я рассказ свой ab ovo:
   [...]

Ответ:
   Как царь Петр арапа женил.

Источник:
Ю.Дунский, В.Фрид и А.Митта, кинофильм "Как царь Петр арапа женил"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 22:
ФИЗКУЛЬТОВОЕ
   - Ньютона побоку (я накажу Главлиту),
   В известность ставлю весь партаппарат,
   Что, если верить одному космополиту,
   Отныне [...]

Ответ:
   Е равно Эм Це квадрат.

Источник:
А.Эйнштейн

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 23:
СМЕРТЬ СУСАНИНА
   К поляне вышел, сбросил с плеч котомку.
   "Вот здесь приму я мученический венец",
   А вслух - сказал на языке потомков:
   - [...]

Ответ:
   Слезайте, граждане. Приехали. Конец.

Источник:
Ю.Визбор "Охотный ряд"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 24:
В УГОДУ ЖЕНЩИНЕ
   -...Лишь бы было тебе хорошо -
   Уберу бородищу и пейсы.
   Посмотри: я уж бриться пошел.
   Но [...]

Ответ:
   когда я вернусь, ты не смейся.

Источник:
А.Галич "Когда я вернусь"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 25:
   В селе у нас скот отродясь не болел
   И только зимой с голодухи колел.
   Но кто уцелел - потом
   Их на ноги ставить ветврач принимался,
   Который весь год черт-те чем занимался,
   [...]

Ответ:
   И лишь по весне - скотом.

Источник:
А.Макаревич "Кошка, которая гуляет сама по себе"

Автор:
Михаил Сахаров


Вопрос 26:
   У Кун-Цзы по ночам есть работа -
   Так орёт он: "Кис-кис, твою мать!",
   [...
   ...]

Ответ:
   Словно ищет в потемках кого-то
   И не может никак отыскать.

Источник:
М.Исаковский песня "Одинокая гармонь"

Автор:
Сергей Шоргин


Вопрос 27:
СТАРУХЕ-ПРОЦЕНТЩИЦЕ
   Вот и верь теперь мужчинам:
   Топора удар как раз
   [...
   ...] в глазах угас.

Ответ:
   На тебе сошелся клином;
   Белый свет

Источник:
М.Танич и И.Шаферан песня "Белый свет"

Автор:
Сергей Шоргин


Вопрос 28:
   Вот Терминатор, издавая жуткий вой,
   Шагнул в металл расплавленный. Готово!
   Сейчас увидим мы, как руки с головой
   [...]

Ответ:
   Появятся и растворятся снова.

Источник:
Б.Ахмадулина "По улице моей"

Автор:
Сергей Шоргин


Вопрос 29:
   Веря в Сокола дерзкие речи,
   Раздобыл себе Уж пару крыл
   И, взлетев урагану навстречу,
   [...]

Ответ:
   Над волнами, как Сокол, парил!

Источник:
Н.Матвеева, "Кораблик"

Автор:
Сергей Шоргин


Вопрос 30:
   "Исправим герб", - Зюганов дал задачу, -
   "Поскольку с нынешним - совсем беда!
   Пускай орел там будет, но в придачу
   [...]"

Ответ:
   Чтоб обязательно была звезда!

Источник:
В.Маяковский, "Послушайте!"

Автор:
Сергей Шоргин


Вопрос 31:
   Тот, кто прессу целый день читает,
   Выяснит (со временем, вестимо),
   Что и глупость разною бывает -
   [...]

Ответ:
   Иногда она непроходима

Источник:
Д.Сухарев, "Дорога"

Автор:
Сергей Шоргин


Вопрос 32:
ИЗ МОСКОВСКОГО ДНЕВНИКА НАПОЛЕОНА
   Был неправ, войска я
   Вести на Русь решая:
   [...
   ...]

Ответ:
   Вот она какая -
   Большая-пребольшая!

Источник:
В.Лившиц - "Песенка о Москве" из кинофильма "Девушка без адреса".

Автор:
Сергей Шоргин


Вопрос 33:
   Чтобы им не мешали
   те, чьи нравы строги,
   Геи съезд свой собрали
   средь сибирской тайги;
   Их там пресса любая
   не найдет ни фига -
   [...
   ...]

Ответ:
   А вокруг голубая,
   голубая тайга.

Источник:
Г.Регистан, "Голубая тайга"

Автор:
Сергей Шоргин


Вопрос 34:
   Тем, кто гимн не учит, - Русь,
   [...
   ...] -
   Слава и ура!

Ответ:
   Не желай добра!
   Всем, кто знает наизусть -

Источник:
К.Симонов, "Жди меня"

Автор:
Сергей Шоргин


Вопрос 35:
   Говорил кандидат: "Выбирайте
   Лишь меня - я вас к счастью веду!
   Будет всем хорошо, так и знайте!
   [...]"

Ответ:
   Не сочтите, что это в бреду!

Источник:
Я.Смеляков, "Если я заболею"

Автор:
Сергей Шоргин


Вопрос 36:
   Да, власть вызывает у нас озноб:
   Железное сердце, чугунный лоб,
   Сталь во взгляде - приметы вождей;
   [...]

Ответ:
   Гвозди б делать из этих людей.

Источник:
Н.Тихонов, "Баллада о гвоздях"

Автор:
Сергей Шоргин


Вопрос 37:
   Закончился конгресс. И принята система СИ.
   Пьют делегаты кальвадос и шерри.
   А русской делегации ответили: "Мерси,
   Но мир [...]"

Ответ:
   аршином общим не измерить!

Источник:
Ф.Тютчев, "Умом Россию не понять".

Автор:
Сергей Шоргин


Вопрос 38:
   Про японцев фильм смотрел вчера я:
   Бой ночной семерки смельчаков;
   [...]
   Пару сотен, кажется, врагов.

Ответ:
   В эту ночь решили самураи

Источник:
Б.Ласкин, "Три танкиста".

Автор:
Сергей Шоргин


Вопрос 39:
   Трём тенорам внимает Рим:
   Их пенье - неземной красы!
   "А мы? Мы тоже так хотим!" -
   [...]

Ответ:
   Вздыхают, жалуясь, басы.

Источник:
М.Исаковский, "В прифронтовом лесу".

Автор:
Александр Иванов, Сергей Шоргин


Вопрос 40:
ТЮРЕМНОЕ ЗАКЛЮЧЕНИЕ ДМИТРИЯ ВАСИЛЬЕВА
   Зэк Васильев бьет башкой в двери,
   Только толку от того - мало...
   "Что-то с Русью там творят звери?
   [...]?"

Ответ:
   Что-то с "Памятью" моей стало?

Источник:
Р.Рождественский, "За того парня".

Автор:
Александр Иванов, Сергей Шоргин


Вопрос 41:
   Вот раньше товары - туда и обратно,
   Теперь у таможни - иной поворот;
   Одно на границе осталось бесплатно:
   [...]

Ответ:
   Возможность беспошлинно видеть восход.

Источник:
В.Высоцкий, "Черные бушлаты"

Автор:
Анатолий Белкин


Вопрос 42:
   - "Правду"! - к ларьку подбегает пикетчик. -
   Сотня газет нужна!
   - Нету, - смущенно ответил газетчик, -
   [...]

Ответ:
   "Правда" всегда одна.

Источник:
И.Кормильцев, песня группы "Наутилус Помпилиус" "Тутанхамон".

Автор:
Анатолий Белкин


Вопрос 43:
(Двукрылка. Для получения одного очка нужно угадать ОБА "крыла",
происходящих из разных источников)
   Гладиатор блеснул мастерством к восхищенью народа -
   Рукоплещут ряды, улыбается цезарь Нерон;
   Но напрасно он ждет [...],
   Вместо этого слышатся крики: "[...]!"

Ответ:
   ... это сладкое слово "свобода"
   ... "Спартак - чемпион!"

Источник:
В.Ежов и В.Жалакявичюс - авторы сценария фильма "Это сладкое слово -
свобода"

Автор:
Анатолий Белкин


Вопрос 44:
   Закончив осмотр, заключил дознаватель победно:
   - Нашли два окурка, три гильзы и след от кроссовки!
   Похоже, не зря нас на курсах по спецподготовке
   Учили: [...]

Ответ:
   ничто на земле не проходит бесследно.

Источник:
Н.Добронравов, песня "Как молоды мы были".

Автор:
Анатолий Белкин


Вопрос 45:
   Слушок по "Формуле" пошел, что М. Шумахер
   Решил с "Феррари" прекратить свой шахер-махер,
   Порвал контракт, из их конюшни вышел гордо
   [...]

Ответ:
   И возвращался на машине марки "Форда".

Источник:
"На Дерибасовской открылася пивная".

Автор:
Анатолий Белкин


Вопрос 46:
   Любой юрист без колебания
   Припомнит, даже и во сне,
   Что без вины нет наказания,
   А значит, [...].

Ответ:
   истина в вине.

Источник:
А.Блок, "Незнакомка".

Автор:
Анатолий Белкин


Вопрос 47:
   После победы - торжество,
   был каждый награжден:
   Не пожалел монет Помпей
   для воинов своих;
   Был этой щедростью его
   смущен центурион:
   - Благодарю тебя, [...
   ...]

Ответ:
   О, Гней!
   Так много золотых...

Источник:
Н.Доризо, "Огней так много золотых".

Автор:
Анатолий Белкин


Вопрос 48:
   - А доктор, он откуда знает,
   Нет, правда, как определяет,
   Что мне настал уже капут?
   - [...
   ...
   ...]

Ответ:
   Если снежинка не растает,
   В твоей ладони не растает,
   Пока часы 12 бьют!

Источник:
Л.Дербенев, песня "Снежинка" из кинофильма "Чародеи".

Автор:
Илья Бабицкий


Вопрос 49:
ДОПРОС РУССКОЙ РАДИСТКИ В ГЕСТАПО
   Мы рацию нынче найти в твой сундук!
   Коль ты не сказать, кто хозяин есть твой,
   Тебе будем делать мы [...].
   Но это сначала. А после - большой!

Ответ:
   маленький мук.

Источник:
В.Хауф.

Автор:
Сергей Шоргин


Вопрос 50:
СОСЛАГАТЕЛЬНОЕ НАКЛОНЕНИЕ
   А когда бы Принцип не стрелял, -
   то с тех пор, быть может,
   Так никто б ни с кем не воевал,
   не было бомбёжек,
   И текли бы мирные года
   от того момента...
   Сербы, [...
   ...]

Ответ:
   вспоминайте иногда
   вашего студента...

Источник:
средневековые ваганты, переводчик Л.Гинзбурга, "Прощание со Швабией".

Автор:
Михаил Сахаров

