Чемпионат:
Бескрылки Сергея Шоргина с сайта Алекса Покраса

Вид:
Л

Дата:
00-000-2002

Вопрос 1:
   Когда ж приедет мальчик, сколько ждать?
   В наш город хочет он уже два года...
   Откуда пишем? - просто угадать:
   [...].

Ответ:
   Мы пишем вам с тамбовского завода

Автор:
Сергей Шоргин

Вопрос 2:
   О битвах Муромца известно нам по сказам,
   Но все же правды из былин нам не узнать...
   А Соловья-то брали два полка спецназа!
   Да, лишь [...].

Ответ:
   ...теперь об этом можно рассказать

Автор:
Сергей Шоргин

Вопрос 3:
   Семен Горбунков вопрошал в магазинах:
   - А есть Дед-Мороз, но без посошка?
   - А есть ли в продаже без ручки корзина?
   - [...]?

Ответ:
   У вас продается славянский шкаф

Автор:
Сергей Шоргин

Вопрос 4:
   Правил нашею страной рябой убийца,
   А теперь у нас правители другие.
   Хоть из них нажился кто-то на России,
   [...].

Ответ:
   Но ворюга мне милей, чем кровопийца

Автор:
Сергей Шоргин

Вопрос 5:
   "Ох, Карлсон", - говорит Малыш, -
   "Дай отдохнуть немного, что ли...
   Тут за день так устанешь в школе,
   [...]!"

Ответ:
   Придешь домой - там ты сидишь

Автор:
Сергей Шоргин

Вопрос 6:
   Горюет Соловей: "У авторов известных
   Купил репертуар Осел - и стал звездой!
   Не по карману мне ни Резник, ни Крутой...
   Скажите же - [...]?"

Ответ:
   ...а где мне взять такую песню

Автор:
Сергей Шоргин

Вопрос 7:
   Семеро валялись на траве...
   Д'Артаньян был просто безутешен:
   "Я ведь был с противниками нежен,
   [...]".

Ответ:
   Никогда не бил по голове

Автор:
Сергей Шоргин

Вопрос 8:
   "Где ж ханская ставка?" - спросил Карпини.
   Монгол в ответ: "Не страшись!
   Ее без труда мы найдем в пустыне,
   Ведь [...]!"

Ответ:
   ...ставка больше, чем жизнь

Комментарий:
Плано Карпини - посланник папы Иннокентия IV к монгольскому великому
хану Гуюку.

Автор:
Сергей Шоргин

Вопрос 9:
   "Дойдут и до Индии наши фаланги!" -
   Собрав приближенных круг,
   Сказал Александр. - "От Яксарта до Ганга -
   [...]!"

Ответ:
   Последний бросок на юг

Комментарий:
Яксарт - древнее название Сыр-Дарьи.

Автор:
Сергей Шоргин

Вопрос 10:
   Много ему довелось голодать,
   Но удалось ему ключик продать.
   Нынче в руке Буратино зажат
   [...].

Ответ:
   Ключ от квартиры, где деньги лежат

Автор:
Сергей Шоргин

Вопрос 11:
ЛИМЕРИК
   Шварценеггер застиг на рассвете
   Папарацци в своем туалете
   И засунул в толчок.
   Так погиб дурачок
   [...].

Ответ:
   Ради нескольких строчек в газете

Автор:
Сергей Шоргин

Вопрос 12:
ЛИМЕРИК
   "Как вам нравятся вишни в компоте?
   Я вчера их добыл на охоте,
   Сняв с оленьей главы.
   Что, не верите вы?"
   Гости хором: "[...]!"

Ответ:
   Ну вы, блин, даете

Автор:
Сергей Шоргин

Вопрос 13:
ЛИМЕРИК
   На личном счету Дон-Жуана -
   Лаура, Амалия, Анна...
   Но Жуан огорчен:
   "Неприступна Нинон -
   [...]!"

Ответ:
   Мы только знакомы. Как странно

Автор:
Сергей Шоргин

Вопрос 14:
ЛИМЕРИК
   Джон страдал от проблем носоглоточных
   (Хоть и принял ряд мер винно-водочных) -
   Он хрипел, и чихал,
   И устроил скандал:
   "Черт возьми! [...]!"

Ответ:
   Я убью тебя, лодочник

Автор:
Сергей Шоргин

Вопрос 15:
ЛИМЕРИК
   Старый спец из кремлевской охраны
   Раз попал к людоедам Ботсваны.
   Колдуна и вождя
   Съел он, сил не щадя...
   [...]!

Ответ:
   Не стареют душой ветераны

Автор:
Сергей Шоргин

Вопрос 16:
ЛИМЕРИК (Посвящается известным событиям в Думе в январе 2000 г.)
   Чижик в Думу не будет летать...
   Кто же съел его? Мишка, видать;
   Иль его проглотил
   Гена - злой крокодил...
   В общем, [...].

Ответ:
   ...вся президентская рать

Автор:
Сергей Шоргин

Вопрос 17:
ЛИМЕРИК
   "- Ну, а денег-то хватит на пиццу?", -
   посетителю в городе Ницца
   кельнер задал вопрос.
   "- Мсье, не помню - склероз...
   Помню: [...]".

Ответ:
   ...главное - вовремя смыться

Автор:
Сергей Шоргин

