Чемпионат:
Свадебный тур бескрылок. Татьяна Луговская и Дмитрий Белявский

Вид:
Л

Дата:
06-Dec-1999

Вопрос 1:
   Стоит Прометей, ко скале пригвожденный,
   И песня пернатых слышна:
   [...
   ...]

Ответ:
   У власти орлиной - орлят миллионы,
   И нами гордится страна.

Источник:
Песня "Орленок"

Автор:
Татьяна Луговская

Вопрос 2:
   Кеворкян призывает Морфея
   На того, кто почти неживой -
   [...
   ...]

Ответ:
   Честь безумцу, который навеет
   Человечеству сон золотой!

Источник:
М.Горький, "На дне"

Автор:
Дмитрий Белявский

Вопрос 3:
   Не нравится турнир - игрок, не ной!
   В вопросниках ведь лень неистребима.
   И вот звучит вопрос очередной,
   [...]

Ответ:
   Сработанный еще рабами Рима

Комментарий:
Ответ "Времен очаковских и покоренья Крыма" приниматься не будет -
разная стопность.

Источник:
В.Маяковский "Мой стих"

Автор:
Дмитрий Белявский

Вопрос 4:
   Мы плачем: наш песик, наш Шарик пропал!
   Вдруг с эрдельтерьерихой он загулял?
   Ройтвейлерша вдруг позвала за собой?..
   [...]

Ответ:
   А Шарик вернулся, а он голубой!

Источник:
Б.Окуджава "Девочка плачет, шарик улетел"

Автор:
Татьяна Луговская

Вопрос 5:
   Шторм. На берегу тоскует
   Маринист наш Петя:
   Ураган не нарисует -
   [...]

Ответ:
   Волны гасят ветер

Источник:
Одноименное произведение Стругацких

Автор:
Татьяна Луговская

Вопрос 6:
   Нет электричества на судне: орет стармех, придавлен дверью,
   Свернул наш кок три сковородки, не может врач найти аптечки...
   Все потому, что капитан наш в народные приметы верит:
   [...]

Ответ:
   В ночь перед бурею на мачтах горят Святого Эльма свечки

Источник:
Б.Окуджава "Портленд"

Автор:
Татьяна Луговская

Вопрос 7:
   Старый питерец, врач-педиатр (так случилось - уехал
   От террора и от ВЧК поскорей),
   На чужбине тоскуя, прописывал (и не для смеха)
   [...]

Ответ:
   Рыбий жир ленинградских речных фонарей

Источник:
О.Мандельштам "Я вернулся в свой город"

Автор:
Татьяна Луговская

Вопрос 8:
   Над лавкой часовых дел мастера девиз,
   Повешенный сюда, видать, напрасно.
   Украшен готикой причудливый карниз:
   "[...]".

Ответ:
   Остановись, мгновенье, ты прекрасно

Источник:
И.В.Гете "Фауст"

Автор:
Дмитрий Белявский

Вопрос 9:
   Ты, приятель, вот этих двоих пожалей:
   От ангины их лечат с трудом.
   От подружки доставили их из гостей -
   [...]

Ответ:
   Она любит клубнику со льдом

Источник:
Одноименная песня группы "Крематорий"

Автор:
Дмитрий Белявский

Вопрос 10:
   Экзамен. Взял билет. Дела плохие.
   Смотрю уныло в даль...
   - Что Вы читали по металлургии?
   - "[...]".

Ответ:
   Как закалялась сталь

Источник:
Одноименное произведение Н.Островского

Автор:
Татьяна Луговская

Вопрос 11:
   Надо ль нанести удар контрольный?
   Родиоша, бледный, как подушка,
   Спрашивает шепотом невольно:
   - [...]?

Ответ:
   Ты жива еще, моя старушка?

Источник:
Одноименное стихотворение С.Есенина

Автор:
Татьяна Луговская

Вопрос 12:
   Раз у Дом Периньона интересовался чудак:
   "Как вино получить мне такое?" Дом молвил: "Не скрою,
   Что процесс этот труден. Но я начинаю вот так:
   [...]".

Ответ:
   Виноградную косточку в теплую землю зарою

Источник:
Одноименная песня Б.Окуджавы

Автор:
Татьяна Луговская

Вопрос 13:
   От стоматолога пришел, ни мертв, ни жив,
   И стоны горестно излились,
   Воззвал, всю боль души своей вложив:
   - [...]?!

Ответ:
   Куда, куда вы удалились

Источник:
А. Пушкин, "Евгений Онегин"

Автор:
Татьяна Луговская

