Чемпионат:
Бескрылки с Кубка Тель-Авива по ЧГК

URL:
/znatoki/boris/reports/200011Taviv.html

Вид:
Л

Дата:
18-Nov-2000

Вопрос 1:
   На скачки увы не пускают сейчас
   Дам русских (на входе их ловят)
   Такая походит, посмотрит, и - раз!
   [...].

Ответ:
   Коня на скаку остановит

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 2:
   Сломав бедро, иду к врачу -
   Хоть стар уже, но жить хочу.
   Хирург срастил мне кости враз:
   "[...]!"

Ответ:
   Будь попрочнее, старый таз

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 3:
   Одессит в Нью-Йорке ресторан открыл
   С хамством и обсчетом, как в стране советской
   Чувствовал себя здесь тот, кто ел и пил
   [...].

Ответ:
   Как на Дерибасовской угол Ришельевской

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 4:
ДВУКРЫЛКА
   Радикулит на старости кляня
   Один король, давно канувший в Лету
   Уж не кричал: "[...]!"
   А требовал: "[...]!"

Ответ:
   Полцарства за коня;
   Карету мне, карету

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 5:
   Поведал Ленин Крупской: "Сегодня карнавал
   Эсеры будут даже, КерЕнский в бигуди.
   Чтоб это все увидеть, услышать пушек шквал
   [...]".

Ответ:
   К ступеням Эрмитажа ты в сумерках приди

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 6:
   Главный тренер и Бартез пили водку русскую
   Заедали паприкой и думали о счастье
   - Где, скажи, набрать людей в сборную французскую?
   - [...].

Ответ:
   В желтой жаркой Африке, в центральной ее части

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 7:
   У Блока спросила жена: "Где ты был"
   "Стихи писал в стиле ямб и хорей.
   Ночь. Улица Щорса. Фонарь мне светил..."
   "Ах брось, ты, наверно, с Есениным пил -
   [...]".

Ответ:
   На этой улице нет фонарей

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 8:
   Жуан: "Я много разных жен чужих перелюбил:
   Был на русской, на испанке, на индейке тоже был,
   На вьетнамке, на японке... Но простите, господа,
   [...]".

Ответ:
   На далекой амазонке не бывал я никогда

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 9:
   В литературе русской книги и статьи
   Вопросы ставили, стремясь рассеять тьму
   Но главных три: "Кто виноват?", "Что делать?" и
   "[...]?"

Ответ:
   Зачем Герасим утопил свою Муму

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 10:
   Сын Карабаса раз по рисованью
   Четверку получил за два эскиза
   Придя домой, сказал своей мамане:
   "[...]".

Ответ:
   Все "хорошо", прекрасная маркиза

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 11:
   Не взяли в класс рояль, для флейты нету слуха
   Для арфы руки грубы, для скрипки туг на ухо
   Но в музыку пришел ты, а значит неизбежно
   [...].

Ответ:
   Изгиб гитары желтой ты обнимаешь нежно

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 12:
   Пришел Христос однажды в синагогу,
   Торговцев увидал. Итог известен.
   Добавил, скинув скарб их на дорогу:
   "[...]".

Ответ:
   Я думаю, что торг здесь неуместен

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 13:
   Каспаров, увидев, что Карпову слил
   Фигуру схватил и в него запустил,
   Добавив: "Ты, Толик, сыграл ничего,
   [...]".

Ответ:
   Но примешь ты смерть от коня своего

Автор:
Михаил Перлин

Вопрос 14:
   Хороводы все быстрей вокруг Джордано
   "Чуть помедленнее, люди!" - он кричит,
   Но не слушает народ, и в круге рьяном
   [...].

Ответ:
   Все бегут, бегут, бегут, а он горит

Автор:
Андрей Ермоленко

Вопрос 15:
   Дюжину физиков съев, людоед
   Злится: "Они, мол, все однообразны
   Вместо ученых хочу на обед
   [...]".

Ответ:
   Больше поэтов, хороших и разных

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 16:
   В нашем саду не растет конопля,
   Да и в карманах, увы, ни рубля,
   Но с друганом обкурились мы вчИстую.
   Перед глазами блаженный туман.
   [...
   ...].

Ответ:
   Белой акации гроздья душистые
   Ночь напролет нас сводили с ума

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 17:
   Ящик водки, два ящика "Граппы",
   Под столом два упитых хмыря.
   [...
   ...].

Ответ:
   Глеб Жеглов и Володя Шарапов
   За столом засиделись не зря

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 18:
   Васи-пилота напарник неловкий
   Выпал в окно и на шАсси повис.
   - Вась, кинь веревку!
   - Да нету веревки,
   [...].

Ответ:
   Есть только МиГ, за него и держись

Автор:
Александр Ланин

Вопрос 19:
   "Алло!" "Простите, можно Любу?" -
   Спросил какой-то идиот
   Ответил я довольно грубо:
   "[...]".

Ответ:
   Любовь здесь больше не живет

Автор:
Марк Ленивкер

Вопрос 20:
   Я лошадку свою поведу на заре под уздцы,
   Я вспашу огород этой ранней рассветной порою,
   Но не буду сажать алюминиевые огурцы -
   [...].

Ответ:
   Виноградную косточку в теплую землю зарою

Автор:
Александр Шенгелия

Вопрос 21:
   Говорил сапер, куря махорку:
   Как мозгами, кореш, ни крути,
   Все ж я не согласен с поговоркой
   "[...]".

Ответ:
   Жизнь прожить - не поле перейти

Автор:
Марк Ленивкер

Вопрос 22:
   Рек Иуде Христос "Ты, мол, гад, я это ведал
   Отойди от меня, ты меня, собака, предал!
   Так давай-ка вали, все вы римские холуи!
   [...]!"

Ответ:
   Не нужны мне твои поцелуи Луи Луи

Автор:
Александр Ланин

