Чемпионат:
Детский чемпионат Украины по бескрылкам

Вид:
Л

Дата:
00-Mar-2000

Вопрос 1:
   Вновь к телевизору прильнула
   Страна двуглавого орла.
   И Ворошилов над Россией
   [...].

Ответ:
   Простер совиные крыла

Автор:
Борис Левин (Горловка)

Вопрос 2:
   Качок Василий - редкий дуб -
   Стал в очередь за колбасою.
   И тут его удар хватил -
   [...].

Ответ:
   Деревья умирают стоя

Автор:
Борис Левин (Горловка)

Вопрос 3:
   Света, Маша, Алена, Оксана,
   Рая, Люба, Зейнаб, снова Света:
   И вот тут окольцован я был -
   [...].

Ответ:
   Возвращаться - плохая примета

Автор:
Борис Левин (Горловка)

Вопрос 4:
   Сей магазин знавал златые дни,
   О них теперь завмаг только мечтает.
   Он голосует за Зюганова всегда -
   [...].

Ответ:
   "Березкой" снова стать желает

Автор:
Борис Левин (Горловка)

Вопрос 5:
   Ширнулся наркоман с утра,
   И жизнь вдруг стала без изъяна,
   И сразу захотелось петь -
   [...]?

Ответ:
   Какая ж песня без баяна

Автор:
Борис Левин (Горловка)

Вопрос 6:
   Елена Липовна, поделав все дела,
   От вечной оторвавшись суеты,
   У телевизора присела: "Посмотрю
   [...]".

Ответ:
   Друзей моих прекрасные черты

Комментарий:
Елена Липовна - жена А.А. Друзя, мать Инны и Марины Друзь.

Автор:
Борис Левин (Горловка)

Вопрос 7:
   Синоптик вещает, что антициклон
   Приносит весну лютой стуже взамен,
   На южном, восточном фронтах - там тепло,
   [...].

Ответ:
   На западном фронте - без перемен

Автор:
Наталья Голованова (Уфа)

Вопрос 8:
   Кто к нам с мечом придет - погибнет от меча!
   Пусть помнит Невского немецкая вражина!
   Весной на озере, псов-рыцарей топча,
   [...].

Ответ:
   Суровый бой ведет ледовая дружина

Автор:
Наталья Голованова (Уфа)

Вопрос 9:
   DEEP BLUE с Каспаровым играл четыре дня.
   Вдруг стукнул Гарик кулаком, зевнув фигуру.
   Компьютер прохрипел: "А ну не трожь клавиатуру!
   А лучше предложи [...]!".

Ответ:
   ...полцарства за коня

Автор:
Наталья Голованова (Уфа)

Вопрос 10:
   Выкинул мужик диван с клопами,
   А клопы кричат: "Мы не мокрицы!
   Мы диван внесем обратно сами,
   [...]!"

Ответ:
   В наших жилах - кровь, а не водица

Автор:
Наталья Голованова (Уфа)

Вопрос 11:
   Черчилль с Рузвельтом упрямы:
   "В Ялту путь - нелегкая стезя!"
   Сталин шлет им телеграмму:
   "[...]".

Ответ:
   Место встречи изменить нельзя

Автор:
Наталья Голованова (Уфа)

Вопрос 12:
   Отец взял ремень: "Эта "двойка" за что?
   За русский?" Сын - вовсе не плакса:
   "[...],
   Что дашь за "пятерку" пять баксов."

Ответ:
   Я русский бы выучил только за то

Автор:
Наталья Голованова (Уфа)

Вопрос 13:
   Пусть нас по свету гоняют злодеи,
   Холод, индейцы, гремучие змеи,
   Пусть не хватает продуктов и дров -
   [...]!

Ответ:
   Клич пионеров - всегда будь готов

Автор:
???

Вопрос 14:
   Книги, перья, пустые фляги,
   Платья, ружья, листки бумаги,
   Снедь, осколки чашек японских,
   [...].

Ответ:
   Все смешалось в доме Облонских

Автор:
Алена Александрова (Москва)

Вопрос 15:
   Сусанин шел тропинкой узкой,
   Вдруг увидал кого-то:
   "Остатки армии французской?
   [...]!"

Ответ:
   А ну ее в болото

Автор:
Наталья Голованова (Уфа)

Вопрос 16:
   Сидел он в свете комет.
   Спросил я: "Что ты молчишь?"
   Три слова сказал Магомет:
   "[...]".

Ответ:
   Гора родила мышь

Автор:
Алена Александрова (Москва)

Вопрос 17:
   Непросто в учении - что тут поделать,
   Домашнему заданью не видно конца.
   Но маленький Джимми настойчиво делит
   [...].

Ответ:
   Пятнадцать человек на сундук мертвеца

Автор:
Алена Александрова (Москва)

Вопрос 18:
   Сказал с улыбкой Торин:
   "Друзья, глядите: Море!
   Вы можете остаться,
   [...]".

Ответ:
   А гном идет купаться

Автор:
Алена Александрова (Москва)

Вопрос 19:
   Буква "Б", в тоске и скуке,
   Плачет, воя и скуля:
   "[...!
   ...]?"

Ответ:
   Говорят, мы - бяки, буки!
   Как выносит нас земля?

Автор:
Алена Александрова (Москва)

Вопрос 20:
   В лесу раздался легкий хруст -
   Крушенье молодых надежд.
   Бормочет про себя Прокруст:
   "[...]".

Ответ:
   Семь раз отмерь - один отрежь

Автор:
Алена Александрова (Москва)

Вопрос 21:
   Гелла с Воланда пот утирала,
   И Коровьев вздыхает устало:
   "[...
   ...]!"

Ответ:
   Ох, нелегкая это работа -
   Из болота тащить Бегемота

Автор:
Алена Александрова (Москва)

Вопрос 22:
   Царь промолвил: "Подраться люблю!
   Вот и шапки не видно...
   Ладно скипетр - новый куплю,
   [...]!"

Ответ:
   За державу обидно

Автор:
Алена Александрова (Москва)

Вопрос 23:
   Орнитолог был зануден -
   Испытал и драм и гульден,
   Сто испробовал валют -
   [...].

Ответ:
   Денег куры не клюют

Автор:
Алена Александрова (Москва)

Вопрос 24:
   Белый клоун с отитом улегся в кровать,
   Спутал он (плохо со слухом)
   Оксалин с гуталином - и вот результат:
   [...].

Ответ:
   Белый Бим - черное ухо

Автор:
Алена Александрова (Москва)

Вопрос 25:
   Адвокат приехал в котелке
   В гости к папе,
   Нет портфеля у него в руке -
   [...].

Ответ:
   Дело - в шляпе

Автор:
Алена Александрова (Москва)

Вопрос 26:
   Microsoft возглавил некий "L",
   "На ковер" к себе позвал кого-то...
   А потом смеялся: "Он смотрел
   [...]".

Ответ:
   Как баран на новые "Ворота"

Автор:
Алена Александрова (Москва)

Вопрос 27:
   Приданое четыре дня
   Я шил для дочки.
   Девиз такой был у меня:
   [...]!

Ответ:
   Ни дня без строчки

Автор:
Алена Александрова (Москва)

Вопрос 28:
   Тейлор с Лорен убегают с пирушки,
   Но не пройти, тесно там, как в избе.
   И говорит Лиза Софе: "Подружка,
   [...]?"

Ответ:
   Грудью - дорогу проложим себе

Автор:
Алена Александрова (Москва)

Вопрос 29:
   Сын мельника, а ныне - Карабас
   С принцессой гордо едет по дороге,
   И только кот устало щурит глаз:
   [...].

Ответ:
   Чужие сапоги натерли ноги

Автор:
Алена Александрова (Москва)

Вопрос 30:
   Я клянусь тебе, даже по пьянке
   Ты обижена мною не будешь,
   Разве что, как простая крестьянка
   [...].

Ответ:
   Ты меня на рассвете разбудишь

Автор:
Алена Александрова (Москва)

