Чемпионат:
Бескрылки с сайта "Ума палата"

URL:
http://www.umapalata.ru

Вид:
Л

Дата:
00-000-2001

Тур:
Бескрылки от "Homo ludens"

Вопрос 1:
   Невестку бедную золовка невзлюбила,
   И как-то завтраком молочным отравила.
   А на могиле фраза, по совету той золовки:
   "[...]!"

Ответ:
   Бесплатный сыр бывает только в мышеловке

Комментарий:
Так хотелось сказать "Не все йогурты одинаково полезны"!

Вопрос 2:
   Снова в колхозе идут пересуды,
   Споры с начальством опять бесконечные:
   "Кушать нам надо! Что делать мы будем?" -
   "[...]".

Ответ:
   Сейте разумное, доброе, вечное

Вопрос 3:
   В Одессе Костя был пахан,
   И, как-то стоя на балконе,
   Братку сказал он, глядя в океан:
   "Ты видишь лодку? [...]!"

Ответ:
   It's a Sony

Вопрос 4:
   Когда спросили у царя Эгея:
   "Зачем там юноши у твоего порога?"
   "Они к Миносу, - он ответил не краснея, -
   Ведь [...]".

Ответ:
   молодым везде у нас дорога

Вопрос 5:
   Однажды в первом классе мы читали,
   Как люты звери Колобка сожрали.
   Учитель - в слезы, и рыдают дети, -
   [...].

Ответ:
   Нет повести печальнее на свете

Вопрос 6:
   "[...]", -
   Произнес Господь с утра,
   Еву увидав с Адамом
   И листки на том... на самом.

Ответ:
   Голь на выдумки хитра

Вопрос 7:
   И вновь Сизиф в дороге,
   Болят его персты.
   [...
   ...].

Ответ:
   Подожди немного,
   Отдохнешь и ты

Вопрос 8:
   Когда муж застукал супругу
   И гневно спросил: "Кто это?"
   Она прошептала с испугом
   "[...]!"

Ответ:
   У женщин свои секреты

Вопрос 9:
   Пришел на бровях под утро сосед.
   И начались в доме раздоры:
   "Чего тебе надо еще, дармоед?"
   "[...]!"

Ответ:
   Дайте мне точку опоры!

Тур:
Бескрылки от Натальи Головановой. Первая часть

Автор:
Наталья Голованова

Вопрос 1:
   Твердили ей: "Горячее не тронь!"
   Снегурка не усвоила урока.
   Итог печален: бросилась в огонь
   [...].

Ответ:
   И растворилась в воздухе до срока

Вопрос 2:
   "Мы новый дом построим, - сказал им кот Василий, -
   В нем будем жить мы дружно и принимать гостей".
   "Но из чего, простите? - котята возразили, -
   У нас совсем нет досок [...]!"

Ответ:
   и никаких гвоздей!

Вопрос 3:
   Злой Шер-Хан ругался втихомолку:
   "Снова был шакалом я облаян:
   Мол, по джунглям этот, ставший волком,
   [...]".

Ответ:
   Человек проходит как хозяин

Вопрос 4:
   Ах, бабушка, ну что за наважденье:
   Мне волчья морда видится опять.
   Подальше я отсяду: без сомненья,
   [...].

Ответ:
   Лицом к лицу лица не увидать

Вопрос 5:
   Кот ученый, спрятавшись под древо,
   Спать всю ночь мешает, паразит:
   [...],
   То поет, то сказку говорит.

Ответ:
   Ходит взад-вперед и вправо-влево

Вопрос 6:
   Царь Шахрияр был в гневе: "Эй, бригада!
   Все сказки сжечь, на это вам полдня!
   Вчера призналась мне Шахерезада,
   [...]".

Ответ:
   Что по ночам ТАК мучила меня

Вопрос 7:
   Сестры Золушкины в срок
   Принца поджидали -
   [...
   ...].

Ответ:
   За ворота башмачок,
   Сняв с ноги, бросали

Вопрос 8:
   Отыскал я знатока
   Навигаторской науки.
   Лом, а Вы ему пока
   [...].

Ответ:
   Дайте, что ли, карты в руки

Вопрос 9:
   Шарик берегом бежал и прыгнул вниз,
   По воде скакал, с волною споря.
   "Как красив, - сказал соседский конь Чингиз, -
   [...]".

Ответ:
   Пегий пес, бегущий краем моря

Вопрос 10:
   Пятый раз пропет куплет, жаль мальчишек милых.
   В зале хохот, крик и стоны, все в ладоши бьют,
   Только Мишка и Денис замолчать не в силах
   [...].

Ответ:
   И от страха все быстрее песенку поют

Вопрос 11:
   Гири мы распилим ночью.
   Ну же, Шура, что за мина?
   Ведь у них - я знаю точно -
   [...].

Ответ:
   Золотая середина

Вопрос 12:
   И для насмешек есть предел.
   Не зря с отвагой
   Прекрасно Сирано владел
   [...].

Ответ:
   Пером и шпагой

Вопрос 13:
   Ждет Анна Каренина, зря беспокоясь,
   Домой ей придется идти,
   Ведь поезда нету. Единственный поезд
   [...].

Ответ:
   Стоит на запасном пути

Вопрос 14:
   Светлый луч уже почти потушен,
   В темном царстве наступил покой:
   [...
   ...].

Ответ:
   Выходила на берег Катюша,
   На высокий берег на крутой

Вопрос 15:
   Про дочку сталкера, что выросла давно,
   Такую сплетню я недавно услыхала:
   Стаканы взглядом двигать ей не суждено -
   [...].

Ответ:
   Мартышка к старости слаба глазами стала

Тур:
Бескрылки от Натальи Головановой. Вторая часть

Автор:
Наталья Голованова

Вопрос 1:
СТРАШИЛА У ГУДВИНА
   "Сто иголок и капелька воска -
   Вот мозги твои милый, держи.
   Боже, что у тебя за прическа?" -
   [...].

Ответ:
   Эти волосы взял я у ржи

Источник:
Есенин, "Шаганэ..."

Вопрос 2:
   Марсианин ужаснулся:
   "Чьи это проделки?
   Спал в своей, и вдруг проснулся
   [...]".

Ответ:
   Не в своей тарелке

Источник:
Русская народная поговорка.

Вопрос 3:
   Нас ждут великие открытия,
   Двум шлюпам путь на юг указан.
   Фаддеич где?! Час до отплытия -
   [...]!

Ответ:
   Он на "Востоке" быть обязан

Источник:
Ильф и Петров, "Золотой теленок".

Вопрос 4:
   Отсек главу дракона витязь:
   "Умрешь! Сдавайся подобру!"
   Две уцелевших: "Зашибитесь! -
   Кричат, - [...]!"

Ответ:
   Нет, весь я не умру

Источник:
Пушкин, "Памятник".

Вопрос 5:
ФУТБОЛЬНЫЙ МАТЧ МФТИ - "СПАРТАК"
   Профессора на поле
   Решили доказать,
   Что может и в футболе
   [...].

Ответ:
   Наука побеждать

Источник:
Название труда А.В.Суворова.

Вопрос 6:
ИЗ ЛЕКЦИИ НОВОИСПЕЧЕННЫМ МОНАХАМ
   В миру ели мясо со сдобою,
   Но это не здесь, а там.
   Монахам же нужно особое
   [...].

Ответ:
   Внимание всем постам

Источник:
Название кинофильма.

Вопрос 7:
   Г.Зюганов в Мавзолее
   Говорил вождю: "Не кисни!
   Ты ж для нас был всех живее,
   [...]!"

Ответ:
   Эй, товарищ, больше жизни!

Источник:
"Спортивный марш" из фильма "Вратарь".

Вопрос 8:
   В консерваторию он не поступит, ребятки,
   Я двадцать лет там работал, и в этом уверен.
   А анекдот, что со слухом его все в порядке,
   [...].

Ответ:
   Я уже слышал, и слух этот мною проверен

Источник:
Песня "Диалог у новогодней елки".

Вопрос 9:
СОВЕТ ИЗБЫ НА КУРНОГАХ БАБЕ ЯГЕ ПЕРЕД ПОЛЕТОМ
   Бабуля, дождик шел всю ночь.
   Летишь? Но, если обувь жалко,
   Ты просуши свою леталку,
   [...].

Ответ:
   Чтоб в ступе воду не толочь

Источник:
Заболоцкий, "Не позволяй душе лениться".

Вопрос 10:
   "Парламент" я курю, браток,
   Чтоб здоровее стать чуток.
   Курил бы папиросы я,
   [...].

Ответ:
   Но вреден "Север" для меня

Источник:
Пушкин, "Евгений Онегин".

Вопрос 11:
   Плачет балерина на каминной полке:
   "Упаду с камина - превращусь в осколки!"
   Почему-то взвинчен и солдатик бойкий:
   "[...]".

Ответ:
   Ах, и сам я нынче чтой-то стал нестойкий

Источник:
Есенин, "Клен ты мой опавший".

Вопрос 12:
   Пять дней штурмует крепость вражеский отряд,
   Трубят в рога, готовясь к предстоящей драке.
   А у защитников который день подряд
   [...].

Ответ:
   Звенит в ушах лихая музыка атаки

Источник:
Песня Пахмутовой и Добронравова "Трус не играет в хоккей".

Вопрос 13:
(с заменой одной буквы)
   Нет дроф в лесу - твердят иные,
   Я верю в лживость этих слов.
   Нет, дрофы - птицы не степные,
   [...].

Ответ:
   Чем дальше в лес, тем больше дроф

Вопрос 14:
   Нефть на заводе огнем полыхает.
   "Третья бригада, выезд, скорей!"
   Старый пожарник устало вздыхает:
   "[...]".

Ответ:
   Снова туда, где море огней

Вопрос 15:
БЕЗУМНОЕ ЧАЕПИТИЕ
   Ответил Шляпник Зайцу: "Нет, позволь!
   Морочить старика - задача скверная.
   Когда тебе однажды на мозоль
   [...]!"

Ответ:
   Наступит Время, сам поймешь, наверное

Источник:
Песня "Мгновения" (Р.Рождественский, музыка М.Таривердиева).

Тур:
Бескрылки разных авторов

Вопрос 1:
ИСТОРИЧЕСКАЯ
   - Владимир Ильич, Вы ли это? Какими судьбами?
   - Ах, батенька, времени нету: бегу за цветами.
   Вчера на подпольной квартире товарища Греча
   [...].

Ответ:
   Я вновь повстречался с Надеждой, приятная встреча

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 2:
   День Смеха. В Опере - скелеты
   И духи. Зал веселых лиц.
   Кто ж так смешит их? Риголетто
   [...]?

Ответ:
   Или разыгранный Фрейшиц

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 3:
   Очень ласково амбал шепчет мазохисту:
   - Наслаждайся, друг! Сломал нос тебе я чисто,
   Сделал вдвое шире рот, настучал по заду...
   [...].

Ответ:
   Лишь о том, что все пройдет, вспоминать не надо

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 4:
ЭКСПЕРИМЕНТАЛЬНАЯ
   - Слышишь, Акулина, где твоя семья?
   - Тятька - у забоя, там, где шофера;
   Дядьку взяв с собою, занялась с утра
   Стиркой [...].

Ответ:
   тетка Лина в поле у ручья

Автор:
Олег Пелипейченко

Вопрос 5:
   Сократили все семейные затраты,
   Трешку с мелочью оставив до зарплаты.
   Но растерянно гляжу на рупь с полтиной -
   [...].

Ответ:
   Вот и прожили мы больше половины

Автор:
Сузи Бровер

Вопрос 6:
   Попалась милая на краже
   Старинных бюстов в Эрмитаже.
   [...],
   Охране - премия за это.

Ответ:
   Не вынесла душа поэта

Автор:
Сузи Бровер

Вопрос 7:
   В предсказанье Германн верит.
   Шепчет, загасив свечу:
   "[...
   ...]".

Ответ:
   Ты появишься у двери
   В чем-то белом, без причуд

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 8:
   Так и этак я спросил,
   Мне Мстислав не отвечает:
   "Где жена?!" - Сидит, икает,
   [...].

Ответ:
   Словно Галку проглотил

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 9:
   Египтяне в панике: выскочил монарх
   Прямо из предбанника, даже не в штанах.
   Лупит всех на лестнице медным жезлом он -
   [...].

Ответ:
   Агрессивный, бестия - чистый фараон

Автор:
Олег Леденев

Вопрос 10:
ВОЙНА 1812 ГОДА
   Французы, поймав партизана,
   Пытали его и пороли:
   "Сказайт ти для фашей охрана
   [...]".

Ответ:
   Пароле, пароле, пароле

Автор:
Илья Ратнер

Тур:
Бескрылки с турнира "Всемирный потоп"

Автор:
Андрей Кузьма

Вопрос 1:
   Ранним утром в КГБ
   Стукачей понабежало.
   Все спешат наперебой
   [...].

Ответ:
   Рассказать, что солнце встало

Вопрос 2:
   Отшумели ядерные войны,
   И немногое осталось от Земли.
   Будем откровенны пред собою,
   [...].

Ответ:
   Этот день мы приближали как могли

Вопрос 3:
   Ждут пожарные у пожара
   Вдруг найдется такой идиот,
   Что упрека и страха не знает
   И [...].

Ответ:
   в горящую избу войдет

Вопрос 4:
   Под лед уходивших тевтонцев
   Был возглас предельно дружен.
   В едином порыве сказали:
   [...]!

Ответ:
   Такой хоккей нам не нужен!

Вопрос 5:
   Сирена тихо напевала,
   Не реагировал Улисс,
   Тогда она ему сказала:
   [...].

Ответ:
   Я вам спою еще "на бис"

Вопрос 6:
   От асфальта лишь обломки осталися,
   Верстовые столбы скособочены.
   Всей тусовкой мы вчера отрывалися,
   Проводили тут [...].

Ответ:
   пикник на обочине

Вопрос 7:
   Человечество экологию
   Постепенно вгоняет в гроб.
   Обстоятельно, основательно,
   Впрочем, [...].

Ответ:
   после нас хоть потоп

Вопрос 8:
   За пять минут
   Я пробежал две мили:
   За мной гналась
   [...].

Ответ:
   собака Баскервилей

Вопрос 9:
   Я проснулся вчера спозаранку,
   В голове взад-вперед табуны.
   Только к вечеру понял, что это
   [...].

Ответ:
   Мои мысли - мои скакуны

Вопрос 10:
   Если я в приподнятом настроении,
   То веду себя довольно безбашенно.
   Ну, а если бы я был повнимательней,
   Прочитал бы: "[...]!"

Ответ:
   Осторожно, окрашено!

Тур:
Бескрылки от Натальи Головановой. Третья часть

Автор:
Наталья Голованова

Вопрос 1:
   Время бескрылок приходит опять,
   Пусть же сильнейший в игре побеждает.
   Только заранее трудно сказать,
   [...].

Ответ:
   Кто ошибется, кто угадает

Вопрос 2:
   Не отдам его я, Карабас,
   Я теперь на мир смотрю иначе.
   Ты запомни - говорю лишь раз -
   Этот [...].

Ответ:
   ключ - без права передачи

Вопрос 3:
   Вот, опять из-за лилии вышел скандал!
   Муженек мой как будто в бреду,
   Он по лесу за мною бежал и орал,
   [...].

Ответ:
   Что меня он утопит в пруду

Вопрос 4:
   Семья экстрасенсов с фамилией Глоба!
   Давно ль в один голос твердили вы оба:
   "Сограждане! Нам-то вы верить должны!
   [...]".

Ответ:
   Мы видим грядущее нашей страны

Вопрос 5:
   - Ой, Пух, беги сюда скорей!
   - Кто, Пятачок, тебя обидел?
   - Я утром на снегу увидел
   [...].

Ответ:
   Следы невиданных зверей

Вопрос 6:
   Поругавшийся с супругою речистой,
   Муж подался во владенья Сатаны.
   - Ты зачем сюда пришел? - спросил нечистый.
   - [...].

Ответ:
   Токмо волею пославшей мя жены

Вопрос 7:
   Предсказание одно
   Понапрасну сеет грусть!
   Дайте мне веретено,
   [...].

Ответ:
   Я уколов не боюсь

Комментарий:
Засчитывается "Если надо - уколюсь".

Тур:
Бескрылки от Натальи Головановой. Четвертая часть

Автор:
Наталья Голованова

Вопрос 1:
ПОВЗРОСЛЕВШИЙ ВАНЬКА ЖУКОВ
   "На ошибках нас молодость учит.
   Будет дедушка весточке рад,
   Наконец письмецо он получит -
   [...]".

Ответ:
   Знаю точно, где мой адресат

Вопрос 2:
ВСТРЕЧА С ШАХТЕРОМ
   "Монстра видел я, ребята, -
   Гном со страхом говорит, -
   Ой, шумна его лопата,
   [...]".

Ответ:
   А во лбу звезда горит

Вопрос 3:
ВИЛЬГЕЛЬМ ТЕЛЛЬ:
   "А ты, сынок, запомни с детства:
   Дешевым лукам - грош цена.
   Ведь [...],
   Когда на голове она".

Ответ:
   цель оправдывает средства

Вопрос 4:
ВОЕННЫМ
   Вы в планы внесите правки,
   И если вам жизнь дорога,
   То [...]
   Невидимыми для врага.

Ответ:
   делайте ваши ставки

Вопрос 5:
   Арахне завладеть страной огромной
   Не помогли ни гнев, ни подкуп, ни обман.
   И колдовство свершилось - ночью темной
   [...].

Ответ:
   На спящий город опускается туман

Вопрос 6:
   Мышка-мать, ты для ребенка
   Звать сиделок перестань!
   Может глупого мышонка
   Утащить [...].

Ответ:
   усатый нянь

Вопрос 7:
   - Ах, Мэри, мне тревожно отчего-то,
   Не улетай, погода еще та!
   - Запомни - скорость моего полета
   [...].

Ответ:
   Легко уладить с помощью зонта

Вопрос 8:
|   "Где же ты вчера
|       пропадал весь день, Данила?" -
|   "Медная гора,
|       а хозяйка - просто сила!
|   У нее коса
|       вся из серебра и злата,
|   [...
|       ...].

Ответ:
|   У нее глаза -
|       Два брильянта в три карата

Вопрос 9:
|   Дейл и Чип
|       с пчелами сражаются,
|   Рокки вмиг
|       С десятью справляется.
|   Слышен крик
|       рейнджера суровенького:
|   [...
|       ...].

Ответ:
|   Вжик, Вжик, Вжик, 
|       уноси готовенького 

Вопрос 10:
   Плачет Бекки: "Где же путь обратный?
   Выбирай скорее, или-или!
   Снова не туда! Ежу понятно -
   Место [...]".

Ответ:
   это мы не проходили

Вопрос 11:
ЭЛЛИ:
   "Если ты пустился в путь,
   Рядом друг надежный нужен.
   [...]
   Людоед не съел на ужин".

Ответ:
   Без друзей меня чуть-чуть

Вопрос 12:
   Был у слоненка нос неважный,
   Помог слоненку крокодил,
   А Чебурашке не однажды
   [...].

Ответ:
   Медведь на ухо наступил

Вопрос 13:
|   Мы поехали на дачу -
|       отдохнуть от проблем,
|   Стали там решать задачу,
|       но не варим совсем.
|   Говорит подруга: "Ясно,
|       не решить нам вдвоем,
|   [...
|       ...]?"

Ответ:
|   Моя мама варит классно, 
|       может быть, подождем?

Вопрос 14:
   С полянки, где в бабки играли ребята,
   Букашка едва убежала,
   И плакала после: "Представьте, когда-то
   [...]".

Ответ:
   Мне смертию кость угрожала

Вопрос 15:
   Трубочист, золу с лица и брюк счищая,
   Жаловался: "Мой удел теперь таков -
   Я живу, порой людей не замечая,
   [...]".

Ответ:
   Дымной жизнью труб, канатов и крюков

