Чемпионат:
Бескрылки от "Зоопарка"

Вид:
Л

Дата:
07-May-2001

Вопрос 1:
   У рака неважная, скажем, сноровка.
   Увы, зря копил он запасы к зиме -
   Увечной рукою разделывал ловко
   [...].

Ответ:
   Усатого Грека на черной корме

Комментарий:
Усатый - это рак, а Грека - человек. Грека может означать как имя, так и
национальность, так что капитализация не обязательна.

Источник:
"Контрабандисты", Э.Багрицкий, В.Берковский.

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 2:
   Пить чистый спирт я не привык.
   Вчера некстати нализался
   [...]
   На место больше не вправлялся.

Ответ:
   И вырвал. Грешный мой язык

Комментарий:
Оказалось, что есть еще один вариант пунктуации, даже лучший, чем наш.
Засчитывался ответ "И вырвал, грешный. Мой язык"

Источник:
А.Пушкин. "Пророк".

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 3:
   В редакции газеты денег нет,
   А свежий номер должен выйти в свет!
   И просит Юрий: "Будьте так добры,
   [...]!"

Ответ:
   Вы оцените красоту "Игры"

Источник:
Ю.Ким, Г.Гладков. Песня из кинофильма "Двенадцать стульев".

Автор:
Леонид Волосов

Вопрос 4:
   Вечер. В дом вошел Ильич, а в глазенках бесы.
   Парит белы ноженьки жена в худом тазу.
   "Где ты шлялся, старый хрыч? Если у Инессы -
   [...]!"

Ответ:
   Я ж тебя, Володенька, зубами загрызу

Источник:
Из к/ф "Место встречи изменить нельзя", Горбатый - Шарапову.

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 5:
   Сын твой, Чарли, хотя и воспитанный,
   Но мозгов у него - ни-ни!
   Так что, вряд ли он выбьется в Клинтоны...
   [...]!

Ответ:
   Парня в Горы тяни, рискни

Источник:
В.Высоцкий. Песня о друге.

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 6:
   Парнишка сказал однокласснице: "Сборы
   Неделю всего. Ты смотри! Я ведь скоро
   Вернусь". И девчонка клянется ему:
   "[...]!"

Ответ:
   Ни дома, ни в школе! Нигде! Никому!

Источник:
С.Михалков. "Фома".

Автор:
Борис Ханукаев по мотивам Игоря Рабина

Вопрос 7:
   Я пришел, Лолита, к Вам на тренировку.
   Вам всего двенадцать, ростом Вы с вершок.
   Восхищаюсь я, как Вы на брусьях ловко
   [...].

Ответ:
   Собственных костей качаете мешок

Источник:
В.Маяковский. "Сергею Есенину".

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 8:
   Когда жена уходит к милиционеру,
   Бессмысленно взывать - что к богу, что в партком.
   Зачем же я весь день глазею на фатеру,
   [...].

Ответ:
   Где милая моя и чайник со свистком

Источник:
Ю.Визбор. "Когда в мой дом любимая вошла".

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 9:
   Данте заметил Харону: "Мой брат,
   Жалко тщетных потуг!
   Оба ведут непосредственно в ад -
   [...]".

Ответ:
   Место в лодке и круг

Комментарий:
Более популярен вариант "Место в шлюпке и круг", который, хоть и меньше
подходит как крыло, но тоже засчитывается.

Источник:
Песня из кинофильма "Путь к причалу", Г.Поженян, А.Петров.

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 10:
   "Чапай, ты равнодушен к чарам женским?"
   - Спросил, смеясь, Буденный на балу.
   Тот молвил: "[...],
   Уж лучше скромно постою в углу".

Ответ:
   Я, Сень, с видом деревенским

Источник:
"Александра". Ю.Визбор, Д.Сухарев, С.Никитин.

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 11:
   В Иран агентов посылал Плейбой.
   Где лучших взять? Как худших не обидеть?
   Ведь нужен тот, кто и под паранджой
   [...].

Ответ:
   Имеет дар одно худое видеть

Источник:
И.Крылов, басня "Свинья".

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 12:
   Ключ от сердца моей Эльвиры,
   За тебя я пошел бы в бой!
   Ну а ключ от ее квартиры -
   [...].

Ответ:
   Пусть он в связке в одной с тобой

Комментарий:
Еще два варианта, исполнявшиеся Высоцким, засчитываются:
   ... Пусть он в связке одной с тобой
   ... Пусть он в связке с тобой одной

Источник:
В.Высоцкий. Песня о друге.

Автор:
Игорь Рабин и Леонид Волосов

Вопрос 13:
   С утра открыта на майдане
   Палатка "Девичьи мечты".
   На рупь купила я страданья,
   [...].

Ответ:
   На грош - любви и простоты

Источник:
Б.Окуджава. "К чему нам быть на ты, к чему"

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 14:
   Крокодил бормочет сыто: "Тшорт, как горятшо!"
   Он умял, помимо прочей снеди,
   [...],
   Что еще живут в лесу медведи.

Ответ:
   Солнце в небе. Это очень, очень хорошо

Комментарий:
Конечно, это "Краденое солнце" К.Чуковского. :-)

Источник:
"Очень хорошо", из репертуара А.Пугачевой. А.Мажуков - Д. Усманов.

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 15:
   Кто там ездил за туманом в песне века?
   Я, хоть лириков болтливых не терплю,
   Но поеду, если встречу человека,
   [...].

Ответ:
   Что дает за полтумана по рублю

Источник:
С.Есенин. "Я спросил сегодня у менялы".

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 16:
   Прощайте, ждет меня Гертруда!
   Что после Вас нашел я в ней?!
   Ее глаза как изумруды,
   [...].

Ответ:
   И уши Ваших понежней

Источник:
И.Крылов, басня "Квартет".

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 17:
   Салас с Заморано в сборной Чили
   Маленькое чудо сотворили,
   Тьму мячей в ворота забивая:
   "Аргентину завоюем спортом,
   Чтоб чилиец мог промолвить гордо:
   '[...]'!"

Ответ:
   Широка страна моя родная

Комментарий:
С присоединением Аргентины Чили перестанет быть "самой узкой"
страной в мире.

Источник:
В.Лебедев-Кумач, И.Дунаевский. Песня из кинофильма "Цирк".

Автор:
Леонид Волосов, с поправками Бориса Ханукаева и Игоря Рабина

Вопрос 18:
   Решал бескрылки - тем кормился,
   Но, разогрев свой аппетит,
   Грыз, грыз одну - и обломился.
   [...].

Ответ:
   Где стол был яств, там гроб стоит

Источник:
Г.Державин. "На смерть князя Мещерского". Эпиграф к главе IV повести
А.Пушкина "Дубровский".

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 19:
   Эдип был парень хоть куда, плечистый и лобастый.
   Гречанки возмущались - что нашел он, глупый, в ней?
   А он был скромен и учтив, но жил лишь с Иокастой,
   [...].

Ответ:
   Поскольку материнская любовь других сильней

Источник:
"Александра". Ю.Визбор, Д.Сухарев, С.Никитин.

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 20:
   Будет о чем вам трубить, герольды!
   Стражниками и мамками
   Пусть окружают мою Изольду -
   [...].

Ответ:
   Выкраду вместе с зАмками

Источник:
Песня Яшки-цыгана из кинофильма "Неуловимые мстители". Р.Рождественский,
Б.Мокроусов.

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 21:
   Я люблю незаконченность страстно и пылко!
   Ах, как раны открытые пышут теплом!
   Не юродствуй, знаток, не уродуй бескрылку -
   [...].

Ответ:
   Не касайся любви леденящим крылом

Источник:
"Снегопад", из репертуара Н.Брегвадзе. Е.Евтушенко, А.Экимян.

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 22:
   Потерялась Образцова насовсем.
   Из Афин она летела в Суринам.
   Есть шифровка от агента 007 -
   [...].

Ответ:
   Греки сбондили Елену по волнам

Источник:
О.Мандельштам. "Я скажу тебе с последней прямотой..."

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 23:
   Бог такое создал, издеваясь -
   Два лица, и каждое - оскал!
   Ходит Янус средь пяти зеркал,
   [...].

Ответ:
   Сам себе печально улыбаясь

Источник:
В.Миляев. "Весеннее танго".

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 24:
   Чтоб не считать по минутам
   Годы мышиной возни -
   Вечер убей "Абсолютом",
   [...].

Ответ:
   Утро - "Стрелецкой" казнИ

Источник:
Картина В.Сурикова.

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 25:
   Нет донесений. Тайник проверили - там пусто-с!
   Как пианистка могла так Штирлица подставить?
   "Пахнет Сибирью", - в досаде молвил бедный Юстас.
   - "[...]?"

Ответ:
   Может быть, что-то в консерватории подправить?

Источник:
М.Жванецкий.

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 26:
   Зла Ариадна: - "Минька, ты и вправду зверь!
   Нет ниток в доме! Ночью пьешь напропалую!
   А утром я тебе опять открою дверь...
   [...]".

Ответ:
   И потреплю тебя и в морду поцелую

Источник:
"Песня погонщика мулов". Н.Матвеева.

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 27:
   Герасим счастлив - он опять обрел свою Муму.
   Пусть сроду бессловесный он, но силы нет молчать!
   Тут и Козловский с зависти бы лопнул, потому,
   Что [...].

Ответ:
   он не может так же громко весело мычать

Источник:
"Сара Бара-бу", репертуар группы "Секрет". Ф.Хопп, перевод Ю.Вронского.

Автор:
Борис Ханукаев, с поправками Леонида Волосова и Игоря Рабина

Вопрос 28:
(Рифма "ААББА")
   [...
   ...].
   На тахту свалилась, как с картошкой куль.
   Тихо колыхался занавесок тюль,
   Клуб белесой пыли над тахтой повис.

Ответ:
   Девочка, волнуясь, села на карниз
   И со страшным криком кинулася вниз

Источник:
"Девочка", В.Пеленягрэ - муз. С.Крылова, из репертуара С.Крылова.

Автор:
Борис Ханукаев и Леонид Волосов

Вопрос 29:
   Слаломистка в сугроб упала.
   Подумала: "Встану потом".
   [...
   ...].

Ответ:
   И струился снежок подталый
   Под теплым ее животом

Источник:
С.Есенин. "Песнь о собаке".

Автор:
Игорь Рабин

Вопрос 30:
   Пакет составлен. Кончена запарка,
   Усталость после трудового дня.
   Что главное в питомцах Зоопарка -
   [...].

Ответ:
   Они, как люди, смотрят на меня

Источник:
"Московские окна", М.Матусовский, Т.Хренников.

Автор:
Игорь Рабин

